[{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Guadalajara", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "graduado escolar", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "5000", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-03-23", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_H11_037", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_H11_037.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "responsable", "Datos_clave_texto": "ALCA_H11_037", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10684", "Datos_Revision_0_resp_rev": "responsable", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "desc", "Datos_Grabacion_lugar": "desc", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "dependiente de comercio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Florentino Paredes", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Equipo de Alcal\u00e1", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1998-06-25", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "33"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valladolid", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "profesora", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "BUP y COU", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-04-13", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_H12_019", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_H12_019.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "responsable", "Datos_clave_texto": "ALCA_H12_019", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "4536", "Datos_Revision_0_resp_rev": "responsable", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "desc", "Datos_Grabacion_lugar": "desc", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "5913", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "estudios primarios", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Vicente", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Equipo de Alcal\u00e1", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1991-04-10", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "Ana Mar\u00eda Cestero", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "mec\u00e1nico", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "universidad", "Hablantes_Hablante_0_edad": "25"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "profesora", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "ciencias empresariales", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-03-15", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_H13_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_H13_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "responsable", "Datos_clave_texto": "ALCA_H13_001", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "0000", "Datos_Revision_0_resp_rev": "responsable", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "desc", "Datos_Grabacion_lugar": "lugar", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "42", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "5533", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "primaria", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "nombre", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Equipo de Alcal\u00e1", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1991-03-15", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "Ana Mar\u00eda Cestero", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "mec\u00e1nico", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "asesor judicial", "Hablantes_Hablante_0_edad": "32"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primarios", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "49", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-08-10", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_H21_043", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_H21_043.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "responsable", "Datos_clave_texto": "ALCA_H21_043", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "4420", "Datos_Revision_0_resp_rev": "responsable", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "desc", "Datos_Grabacion_lugar": "desc", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "estudios primarios", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Vicente", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Equipo de Alcal\u00e1", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1991-05-03", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "construcci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "42"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Bachiller Superior", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-05-04", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_H22_025", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_H22_025.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "responsable", "Datos_clave_texto": "ALCA_H22_025", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "4629", "Datos_Revision_0_resp_rev": "responsable", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "desc", "Datos_Grabacion_lugar": "desc", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "6005", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "estudios primarios", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Vicente", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Equipo de Alcal\u00e1", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1991-06-04", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "mec\u00e1nico", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "profesor de autoescuela", "Hablantes_Hablante_0_edad": "35"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "magisterio", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "6504", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-03-16", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_H23_007", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_H23_007.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "responsable", "Datos_clave_texto": "ALCA_H23_007", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "12915", "Datos_Revision_0_resp_rev": "responsable", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "desc", "Datos_Grabacion_lugar": "desc", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "maestro", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Florentino Paredes", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Equipo de Alcal\u00e1", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1988-06-25", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "40"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Bachiller", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "50", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-05-11", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "0", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_H32_033", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_H32_033.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "responsable", "Datos_clave_texto": "ALCA_H32_033", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8855", "Datos_Revision_0_resp_rev": "responsable", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "origen", "Datos_Grabacion_lugar": "desc", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "00", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "comercial", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "estudios", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "nombre", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Sara Fern\u00e1ndez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1998-06-26", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesion", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "65"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "graduado escolar", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "5454", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-04-06", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "0", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_M11_041", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_M11_041.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "responsable", "Datos_clave_texto": "ALCA_M11_041", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "5256", "Datos_Revision_0_resp_rev": "responsable", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "origen", "Datos_Grabacion_lugar": "desc", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "00", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "no", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "estudios", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Alicia", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Sara Fern\u00e1ndez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1991-02-15", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesion", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "32"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "E.S.O", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4728", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-04-26", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_M12_023", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_M12_023.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "responsable", "Datos_clave_texto": "ALCA_M12_023", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8996", "Datos_Revision_0_resp_rev": "responsable", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Bilbao", "Datos_Grabacion_lugar": "desc", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "estudiante", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Isabel Molina", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Sara Fern\u00e1ndez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1998-06-12", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "21"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "filosof\u00eda y letras", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "55", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-03-23", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "0", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_M13_005", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_M13_005.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "responsable", "Datos_clave_texto": "ALCA_M13_005", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7912", "Datos_Revision_0_resp_rev": "responsable", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "origen", "Datos_Grabacion_lugar": "desc", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "00", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "profesora secundaria", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "estudios", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Laura", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Sara Fern\u00e1ndez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1998-06-10", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesion", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "31"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "graduado escolar", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-08-02", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "0", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_M21_047", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_M21_047.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "responsable", "Datos_clave_texto": "ALCA_M21_047", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "4408", "Datos_Revision_0_resp_rev": "responsable", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "origen", "Datos_Grabacion_lugar": "desc", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desc", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "00", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "4722", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "sexo", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "estudios", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desc", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "nombre", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Sara Fern\u00e1ndez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1991-03-12", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesion", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_edad": "36"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Bachiller Superior", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "3548", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-05-10", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_M22_028", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_M22_028.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "responsable", "Datos_clave_texto": "ALCA_M22_028", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "5747", "Datos_Revision_0_resp_rev": "responsable", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Bilbao", "Datos_Grabacion_lugar": "desc", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "funcionaria", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Isabel Molina", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Sara Fern\u00e1ndez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1998-06-24", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "40"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc.", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc.", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "magisterio", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-07-23", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc.", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "0", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_M23_010", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_M23_010.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "responsable", "Datos_clave_texto": "ALCA_M23_010", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7325", "Datos_Revision_0_resp_rev": "responsable", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "origen", "Datos_Grabacion_lugar": "desc.", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "00", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc.", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "4909", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc.", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "estudios", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "nombre", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_text": "=", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc.", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Sara Fern\u00e1ndez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1998-06-15", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc.", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesion", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "profesora", "Hablantes_Hablante_0_edad": "53"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "sexo", "Hablantes_Hablante_2_origen": "origen", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "profesion", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "sin estudios", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-08-03", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "0", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "0", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_M31_054", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_M31_054.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "responsable", "Datos_clave_texto": "ALCA_M31_054", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "4862", "Datos_Revision_0_resp_rev": "responsable", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "origen", "Datos_Grabacion_lugar": "desc.", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "00", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "1h10", "Hablantes_Hablante_2_edad": "00", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "estudios", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "nombre", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "estudios", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Sara Fern\u00e1ndez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1991-02-11", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "nombre", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesion", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "desc.", "Hablantes_Hablante_0_edad": "55"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "bachiller", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "5254", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-05-03", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_M32_035", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_M32_035.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "responsable", "Datos_clave_texto": "ALCA_M32_035", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7987", "Datos_Revision_0_resp_rev": "responsable", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Bilbao", "Datos_Grabacion_lugar": "desc", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ama de casa", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Isabel Molina", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Sara Fern\u00e1ndez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1998-06-26", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "67"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "sexo", "Hablantes_Hablante_2_origen": "origen", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "profesion", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Magisterio", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-07-25", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "0", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "0", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_M33_018", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_M33_018.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "responsable", "Datos_clave_texto": "ALCA_M33_018", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8494", "Datos_Revision_0_resp_rev": "responsable", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "origen", "Datos_Grabacion_lugar": "desc.", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "00", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "1h0127", "Hablantes_Hablante_2_edad": "00", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "estudios", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "nombre", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "estudios", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Sara Fern\u00e1ndez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1998-06-15", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc.", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesion", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "83"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "derecho", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-02-27", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_H13_013", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_H13_013.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Isabel Molina", "Datos_clave_texto": "MADR_H13_013", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7783", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Florentino Paredes", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Toledo", "Datos_Grabacion_lugar": "centro p\u00fablico de ense\u00f1anza", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "43", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "47m27s\u2019", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "doctorado", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Florentino Paredes", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Florentino Paredes", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-02-29", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Nieves Gonz\u00e1lez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2001-06-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2012-01-13", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "opositor", "Hablantes_Hablante_0_edad": "29"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "medicina", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "1h01m27s", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-02-27", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_H23_033", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_H23_033.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Ana M\u00aa Cestero", "Datos_clave_texto": "MADR_H23_033", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9994", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Florentino Paredes", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Toledo", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio entrevistador", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "44", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "m\u00e9dico", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Florentino Paredes", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "doctorado", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Florentino Paredes", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-02-29", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Nieves Gonz\u00e1lez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2002-11-23", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-11-15", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "39"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "topograf\u00eda", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2007-09-06", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_H33_049", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_H33_049.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Ana M\u00aa Cestero", "Datos_clave_texto": "MADR_H33_049", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8636", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Florentino Paredes", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Toledo", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "44", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "57m48s", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "doctorado", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Florentino Paredes", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Florentino Paredes", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-07-15", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Nieves Gonz\u00e1lez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2002-01-30", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2012-12-22", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "top\u00f3grafo jubilado", "Hablantes_Hablante_0_edad": "75"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "cuarto de administraci\u00f3n y direcci\u00f3n de empresas", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "52m23s", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-04-20", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_M13_018", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_M13_018.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Florentino Paredes", "Datos_clave_texto": "MADR_M13_018", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9134", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Ana M\u00aa Cestero", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Bilbao", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "37", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "estudiante", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Isabel Molina", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "doctorado", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Isabel Molina", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-04-20", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Nieves Gonz\u00e1lez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2001-05-01", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2012-02-24", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "22"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "filolog\u00eda hisp\u00e1nica", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "42m11s", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-06-24", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_M23_034", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_M23_034.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Isabel Molina", "Datos_clave_texto": "MADR_M23_034", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6410", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Ana M. Cstero", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Guadalajara", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "25", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "profesora secundaria", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Noelia Gil", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "licenciada", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Noelia Gil", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2012-11-15", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Nieves Gonz\u00e1lez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2001-03-17", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "doctoranda", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2012-01-13", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "51"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Toledo", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "biolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-09-23", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_M33_054", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_M33_054.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Florentino Paredes", "Datos_clave_texto": "MADR_M33_054", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "12861", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Isabel Molina", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Badajoz", "Datos_Grabacion_lugar": "centro de adultos Joaqu\u00edn Sorolla", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "37", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "1h18m18s", "Hablantes_Hablante_2_edad": "20", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "doctorado", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Ana M\u00aa Cestero", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Ana M\u00aa Cestero", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-11-15", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "segundo curso filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Nieves Gonz\u00e1lez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2002-06-03", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "Mar\u00eda Sancho", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2012-02-26", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "bi\u00f3loga jubilada", "Hablantes_Hablante_0_edad": "75"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "secundaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "3938", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-04-12", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONV_H12_006", "Datos_Corpus_corpus": "PRESSEA", "audio_filename": "MONV_H12_A0019.wav", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "MONV_H12_006", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7958", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Adolfo Elizainc\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Uruguay", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Florida", "Datos_Grabacion_lugar": "trabajo informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_1_edad": "63", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "dise\u00f1ador_gr\u00e1fico", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Juan Carlos Urse", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Juan Carlos Urse", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-05-06", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Juan Carlos Urse", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-11-21", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-08-10", "Hablantes_Hablante_0_edad": "29"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "terciaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4504", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-07-05", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONV_H13_021", "Datos_Corpus_corpus": "PRESSEA", "audio_filename": "MONV_H13_B0059.wav", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "MONV_H13_021", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10223", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Elizabeth Garc\u00eda", "Datos_Corpus_pais": "Uruguay", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Montevideo", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio entrevistadora", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_1_edad": "33", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "estudiante_empleado", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2009-08-20", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Elizabeth Garc\u00eda", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-14", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2009-09-20", "Hablantes_Hablante_0_edad": "21"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "electricidad", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "391s", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2007-12-12", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONV_H22_004", "Datos_Corpus_corpus": "PRESSEA", "audio_filename": "MONV_H22_A0015.wav", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Juan Carlos Urse", "Datos_clave_texto": "MONV_H22_004", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6387", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Adolfo Elizainc\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Uruguay", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Montevideo", "Datos_Grabacion_lugar": "trabajo informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_1_edad": "63", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "t\u00e9cnico electricista", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Adolfo Elizainc\u00edn", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica y filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Adolfo Elizaincin", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2007-12-19", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Juan Carlos Urse", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-11-07", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-02-11", "Hablantes_Hablante_0_edad": "54"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "agronom\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "3954", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-07-04", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONV_H23_019", "Datos_Corpus_corpus": "PRESSEA", "audio_filename": "MONV_H23 057.wav", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "MONV_H23_019", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7464", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_Corpus_pais": "Uruguay", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Montevideo", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_1_edad": "34", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ingeniero agr\u00f3nomo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-09-17", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Ana Clara Polakof", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-24-10", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-11-21", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "36"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "secundaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "3743", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-02-16", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONV_H32_024", "Datos_Corpus_corpus": "PRESSEA", "audio_filename": "MONV_H32_A0063.wav", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Juan Carlos Urse", "Datos_clave_texto": "MONV_H32_024", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6902", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_Corpus_pais": "Uruguay", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Montevideo", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_1_edad": "33", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2009-02-26", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Juan Carlos Urse", "Hablantes_Hablante_0_profesi\u00f3n": "jubilado", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2009-02-12", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2009-02-27", "Hablantes_Hablante_0_edad": "62"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "terciario", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "empleada jubilada", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "41m25s", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-08-25", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONV_H33_033", "Datos_Corpus_corpus": "PRESSEA", "audio_filename": "MONV_H33_B0079.wav", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "MONV_H33_033", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9351", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Elizabeth Garc\u00eda", "Datos_Corpus_pais": "Uruguay", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Montevideo", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_1_edad": "39", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_2_edad": "80", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Elizabeth Garc\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Elizabeth Garc\u00eda", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-08-30", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "secundaria", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Elizabeth Garc\u00eda", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-08-14", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "MB", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-09-04", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "visitador m\u00e9dico jubilado", "Hablantes_Hablante_0_edad": "77"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "secundaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "41m51s", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-03-11", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONV_M12_020", "Datos_Corpus_corpus": "PRESSEA", "audio_filename": "MONV_M12_A0058.wav", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Juan Carlos Urse", "Datos_clave_texto": "MONV_M12_020", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10883", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_Corpus_pais": "Uruguay", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Montevideo", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio entrevistadora", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_1_edad": "33", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2009-03-24", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-13", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2009-03-30", "Hablantes_Hablante_0_edad": "25"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "qu\u00edmica", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "47m10s", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-04-13", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONV_M13_003", "Datos_Corpus_corpus": "PRESSEA", "audio_filename": "MONV_M13_A0014.wav", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Juan Carlos Urse", "Datos_clave_texto": "MONV_M13_003", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8848", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Adolfo Elizainc\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Uruguay", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Florida", "Datos_Grabacion_lugar": "Academia Nacional de Letras", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_1_edad": "64", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Juan Carlos Urse", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Juan Carlos Urse", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-06-11", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Juan Carlos Urse", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-11-07", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-06-24", "Hablantes_Hablante_0_edad": "22"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "51m13s", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-08-05", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONV_M21_026", "Datos_Corpus_corpus": "PRESSEA", "audio_filename": "MONV_M21_A0067.wav", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "MONV_M21_026", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9975", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Elizabeth Garc\u00eda", "Datos_Corpus_pais": "Uruguay", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Montevideo", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio entrevistadora", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_1_edad": "34", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "auxiliar de servicio", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2009-09-20", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Elizabeth Garc\u00eda", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2009-04-05", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2009-10-10", "Hablantes_Hablante_0_edad": "53"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "secundaria", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "51m43s", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-02-03", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONV_M22_022", "Datos_Corpus_corpus": "PRESSEA", "audio_filename": "MONV_M22_C0060.wav", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "MONV_M22_022", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "11403", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_Corpus_pais": "Uruguay", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Montevideo", "Datos_Grabacion_lugar": "trabajo informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_1_edad": "35", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-03-04", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-12-12", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-04-07", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "empleada", "Hablantes_Hablante_0_edad": "48"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "matem\u00e1tica", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "43m52s", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2007-12-14", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONV_M23_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESSEA", "audio_filename": "MONV_M23_A0005.wav", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Juan Carlos Urse", "Datos_clave_texto": "MONV_M23_001", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8792", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Adolfo Elizainc\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Uruguay", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Montevideo", "Datos_Grabacion_lugar": "trabajo informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_1_edad": "63", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "profesora", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Adolfo Elizainc\u00edn", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica y filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Adolfo Elizainc\u00edn", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-03-04", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Juan Carlos Urse", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-10-10", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-04-07", "Hablantes_Hablante_0_edad": "36"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "38m49s", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-03-09", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONV_M31_018", "Datos_Corpus_corpus": "PRESSEA", "audio_filename": "MONV_M31_A0056.wav", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Juan Carlos Urse", "Datos_clave_texto": "MONV_M31_018", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7595", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_Corpus_pais": "Uruguay", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Montevideo", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_1_edad": "33", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ama de casa", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2009-05-07", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Juan Carlos Urse", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-10-16", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2009-05-14", "Hablantes_Hablante_0_edad": "85"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "secundaria", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "40m01s", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-08-17", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONV_M32_032", "Datos_Corpus_corpus": "PRESSEA", "audio_filename": "MONV_M32_C0080.wav", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "MONV_M32_032", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8238", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Elizabeth Garc\u00eda", "Datos_Corpus_pais": "Uruguay", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Montevideo", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_1_edad": "39", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Elizabeth Garc\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Elizabeth Garc\u00eda", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-08-23", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Elizabeth Garc\u00eda", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-08-14", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-09-12", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "empleada jubilada", "Hablantes_Hablante_0_edad": "80"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "terciarios", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "47m26s", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-10-09", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONV_M33_012", "Datos_Corpus_corpus": "PRESSEA", "audio_filename": "MONV_M33_A0044.wav", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Ver\u00f3nica Rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "MONV_M33_012", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9728", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Juan Carlos Urse", "Datos_Corpus_pais": "Uruguay", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Florida=", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_1_edad": "63", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "profesora", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Juan Carlos Urse", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Juan Carlos Urse", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-10-20", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Ana Clara Polakof", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-05-25", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-10-27", "Hablantes_Hablante_0_edad": "69"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "estudios primarios", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "5033", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-08-11", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_H31_050", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_H31_050.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "no", "Datos_clave_texto": "ALCA_H31_050", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "4840", "Datos_Revision_0_resp_rev": "no", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "desc", "Datos_Grabacion_lugar": "desc", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "no", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "desc", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "descc", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "desc", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "--", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Sara Fern\u00e1ndez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "--", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "desc", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "--", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "57"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Magisterio", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "1h1546", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-07-23", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "ALCA_H33_051", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "ALCA_H33_051.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desc", "Datos_Revision_1_resp_rev": "no", "Datos_clave_texto": "ALCA_H33_051", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10796", "Datos_Revision_0_resp_rev": "no", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Alcal\u00e1", "Datos_Grabacion_lugar": "desc", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Alcal\u00e1 de Henares", "Hablantes_Hablante_1_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "profesor", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hOmbre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Alcal\u00e1", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Filolog\u00eda hisp\u00e1nica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Florentino Paredes", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "--", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Sara Fern\u00e1ndez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1998-06-15", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "--", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "64"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Caracas", "Hablantes_Hablante_2_papel": "entrevistador2", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Caracas", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "Licenciada en Letras", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Administraci\u00f3n de organizaci\u00f3n y sistemas. Estudios incompletos", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2005-01-08", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "CARA_H13_073", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "CARA_H13_073.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Mariela Cisnero", "Datos_clave_texto": "CARA_H13_073", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA Caracas  2004-2010", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E1", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10143", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Irania Malaver", "Datos_Corpus_pais": "Venezuela", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Caracas", "Datos_Grabacion_lugar": "Instituto de Filolog\u00eda Andr\u00e9s Bello, UCV", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Irania Malaver", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Caracas", "Hablantes_Hablante_1_edad": "26", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador1", "Datos_Grabacion_duracion": "5301", "Hablantes_Hablante_2_edad": "25", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Licenciada en Letras", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Vanessa P\u00e9rez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Vanessa P\u00e9rez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2005-02-17", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-04-19", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "Licenciada en Letras", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Haronid Blanco", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2004-06-09", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "Haronid Blanco", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "E2", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "Licenciada en Letras", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2005-06-25", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "26"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Caracacs", "Hablantes_Hablante_2_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Caracas", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "Docente universitaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Doctorado en Literatura latinoamericana", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2005-14-09", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "CARA_H23_085", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "CARA_H23_085.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Irania Malaver", "Datos_clave_texto": "CARA_H23_085", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA Caracas 2004-2010", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E1", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6916", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Irania Malaver", "Datos_Corpus_pais": "Venezuela", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Caracas", "Datos_Grabacion_lugar": "Oficina de trabajo del informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Caracas", "Hablantes_Hablante_1_edad": "25", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "5626", "Hablantes_Hablante_2_edad": "235", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Licenciada en Letras", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Galucci y Carla Gonz\u00e1lez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Carla Gonz\u00e1lez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-06-01", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "Licenciada en Letras", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Zayra Marcano", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2004-25-06", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Galucci", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "E2", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "Docente universitaria", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2011-06-01", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Docente universitario", "Hablantes_Hablante_0_edad": "40"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Caracas", "Hablantes_Hablante_2_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Caracas", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "Docente universitaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "M\u00e9dico", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2004-10-15", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "CARA_H33_097", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "CARA_H33_097.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Mariela Cisnero", "Datos_clave_texto": "CARA_H33_097", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA Caracas 2004-2010", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E1", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10717", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Irania Malaver", "Datos_Corpus_pais": "Venezuela", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Caracas", "Datos_Grabacion_lugar": "Vivienda del informante", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Irania Malaver", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Caracas", "Hablantes_Hablante_1_edad": "35", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "6103", "Hablantes_Hablante_2_edad": "36", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Licenciada en Educaci\u00f3n", "Datos_Revision_2_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Zoraida Ruiz", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Cristina Ruiz", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2005-03-20", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-05-14", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "Licenciada en Educaci\u00f3n", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Jennifer Godos", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2004-09-30", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "Zoraida Ruiz", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "E2", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "Docente universitaria", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2009-09-12", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "M\u00e9dico", "Hablantes_Hablante_0_edad": "74"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Caracas", "Hablantes_Hablante_2_papel": "entrevistador2", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Caracas", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "administrativo", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Estudiante de bibliotecolog\u00eda, UCV", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2004-07-15", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "CARA_M13_079", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "CARA_M13_079.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Irania Malaver", "Datos_clave_texto": "CARA_M13_079", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA Caracas 2004-2010", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E1", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10177", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Greisy Fern\u00e1ndez", "Datos_Corpus_pais": "Venezuela", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Caracas", "Datos_Grabacion_lugar": "Lugar de trabajo del informante", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Mariela Cisnero", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Caracas", "Hablantes_Hablante_1_edad": "28", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador1", "Datos_Grabacion_duracion": "5955", "Hablantes_Hablante_2_edad": "25", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Licenciada en Letras", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Haronid Blanco", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Vanessa P\u00e9rez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2005-02-20", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2008-08-20", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "Licenciada Letras", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Haronid Blanco", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2004-06-02", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "Haronid Blanco", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "E2", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "administrativo", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2005-07-10", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Estudiante", "Hablantes_Hablante_0_edad": "24"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Caracas", "Hablantes_Hablante_2_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Caracas", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "Auxiliar docente", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "4\u00ba semestre de Biblotecolog\u00eda y Archivolog\u00eda. UCV", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2004-08-09", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "CARA_M23_091", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "CARA_M23_091.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Irania Malaver", "Datos_clave_texto": "CARA_M23_091", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA Caracas 2004-2010", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E1", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10252", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Irania Malaver", "Datos_Corpus_pais": "Venezuela", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Caracas", "Datos_Grabacion_lugar": "Oficina de trabajo del informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Caracas", "Hablantes_Hablante_1_edad": "25", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "0102", "Hablantes_Hablante_2_edad": "23", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Licenciada en Letras", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Galucci y Carla Gonz\u00e1lez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Carla Gonz\u00e1lez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2009-06-01", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "Licenciada en Letras", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Alessandra Yerena", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2004-25-06", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Galucci", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "E2", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "Docente universitaria", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2009-11-22", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Secretaria administrativa", "Hablantes_Hablante_0_edad": "36"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Caracas", "Hablantes_Hablante_2_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Caracas", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "Docente universitaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Licenciada en Educaci\u00f3n. UCV", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2004-10-23", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "CARA_M33_103", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "CARA_M33_103.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Irania Malaver", "Datos_clave_texto": "CARA_M33_103", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA Caracas 2004-2010", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E1", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "12912", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Greisy Fern\u00e1ndez", "Datos_Corpus_pais": "Venezuela", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Caracas", "Datos_Grabacion_lugar": "Lugar de trabajo del informante", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Irania Malaver", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Caracas", "Hablantes_Hablante_1_edad": "35", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "6044", "Hablantes_Hablante_2_edad": "36", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Licenciada en Educaci\u00f3n", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Cristina Ruiz y Zoraida Ruiz", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Cristina Ruiz", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2005-02-20", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-06-20", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "Licenciada en Educaci\u00f3n", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Alessandra Yerena", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2004-06-02", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "Zoraida Ruiz", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "E2", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "Docente universitaria", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2005-07-10", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Docente universitaria", "Hablantes_Hablante_0_edad": "57"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "9no grado. Secundaria b\u00e1sica", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4947", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-06-20", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_H11_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_H11_001.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Artinay Gosende", "Datos_clave_texto": "LHAB_H11_001", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "5528", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marisela del Carmen P\u00e9rez Rodr\u00edguez", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "La Habana", "Datos_Grabacion_lugar": "sal\u00f3n de reuniones FAyL", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "21", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ascensorista", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Ver\u00f3nica Alem\u00e1n Cruz", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "PRO", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "licenciatura en letras", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Ver\u00f3nica Cruz Alem\u00e1n", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2011-07-15", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Jorge Marcos Cala\u00f1as Travieso", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-09-26", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2011-09-12", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "desc"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "La Habana", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "sexo", "Hablantes_Hablante_2_origen": "origen", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "profesion", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "t\u00e9cnico medio", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-06-20", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "0", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_H12_037", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_H12_037.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Marialys Perdomo Carmona", "Datos_clave_texto": "LHAB_H12_037", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6378", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Gretel Guti\u00e9rrez Fuentes", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "La Habana", "Datos_Grabacion_lugar": "sal\u00f3n de reuniones de la FAyL", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "30", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "4900", "Hablantes_Hablante_2_edad": "00", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Lydia Castro Odio", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Lydia Castro Odio", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2011-12-15", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "estudios", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Miriela Cala\u00f1a", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-09-21", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "nombre", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2012-03-15", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "inform\u00e1tico", "Hablantes_Hablante_0_edad": "31"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "licenciatura en microbiolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4947", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-01-01", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_H13_073", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_H13_073.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Marisela del Carmen P\u00e9rez Rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "LHAB_H13_073", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6178", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marialys Perdomo Carmona", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "La Habana", "Datos_Grabacion_lugar": "sal\u00f3n de reuniones de la FAyL", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "21", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "microbi\u00f3logo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Olivia Vald\u00e9s Chuay", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Olivia Vald\u00e9s Chuay", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "012-02-15", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Susana Garc\u00eda Gonz\u00e1lez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-09-25", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2012-03-10", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "25"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "La Habana", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "sexo", "Hablantes_Hablante_2_origen": "origen", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "profesion", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "9\u00ba grado", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-06-02", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "0", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_H21_013", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_H21_013.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Marisela del Carmen P\u00e9rez Rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "LHAB_H21_013", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9119", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Yenisleidys Blanco Ledesma", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "La Habana", "Datos_Grabacion_lugar": "Facultad de Artes y Letras", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "20", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "5203", "Hablantes_Hablante_2_edad": "00", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "12\u00ba grado. Filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "PRO", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Reinier Gonz\u00e1lez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Reinier gonz\u00e1lez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2014-01-20", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "estudios", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Suremis Pav\u00f3n", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-02-20", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "nombre", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2014-02-25", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "gastron\u00f3mico", "Hablantes_Hablante_0_edad": "46"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "La Habana", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "sexo", "Hablantes_Hablante_2_origen": "origen", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "profesion", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "12\u00ba grado", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-01-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "0", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_H22_049", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_H22_049.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Denise Ferrero G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "LHAB_H22_049", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9351", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Denise Ferrero G\u00f3mez", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Matanzas", "Datos_Grabacion_lugar": "Sal\u00f3n de Reuniones de la FAyL", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Denise Ferrero G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "5521", "Hablantes_Hablante_2_edad": "00", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Sandra A. Villalonga Monta\u00f1o", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Sandra A. Villalonga Monta\u00f1o", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2011-09-01", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2012-09-26", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "estudios", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Diana Rosa Mej\u00edas", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-07-1", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "nombre", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2012-04-24", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "especialista comercial", "Hablantes_Hablante_0_edad": "50"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "La Habana", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "La Habana", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "ama de casa", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "universitario Lic. en Alimentos", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2012-05-29", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_H23_085", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_H23_085.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Aixa Kindel\u00e1n", "Datos_clave_texto": "LHAB_H23_085", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6612", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Denise Ferrero", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "La Habana", "Datos_Grabacion_lugar": "Sala de la casa del entrevistado", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Aixa Kindel\u00e1n", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "30", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "4550", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Denise Ferrero", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Denise Ferrero", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2012-07-30", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2012-09-25", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "9\u00ba grado", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Evelyn Fern\u00e1ndez Rodr\u00edguez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2011-07-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "Annery", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2012-09-15", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "tecn\u00f3logo de alimentos derivados de la harina de trigo", "Hablantes_Hablante_0_edad": "39"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Pinar del R\u00edo", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "9\u00ba grado", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2013-06-24", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_H31_025", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_H31_025.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Marisela del Carmen P\u00e9rez Rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "LHAB_H31_025", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8965", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Yenisleidys Blanco Ledesma", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "La Habana", "Datos_Grabacion_lugar": "casa del informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "4836", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "PRO", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Denisse Ferrero", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Denisse Ferrero", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2014-01-20", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Marlene Videaux", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2011-12-03", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "Dorita", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2014-02-15", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "jubilado", "Hablantes_Hablante_0_edad": "81"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "La Habana", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "sexo", "Hablantes_Hablante_2_origen": "origen", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "profesion", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-05-20", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "0", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_H32_061", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_H32_061.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Marisela del Carmen P\u00e9rez Rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "LHAB_H32_061", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8611", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Yenisleidys Blanco Ledesma", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "La Habana", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "4657", "Hablantes_Hablante_2_edad": "00", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "terminado", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "PRO", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Denise Ferrero G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Denise Ferrero G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2011-06-10", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "estudios", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Claudia Villanueva", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "desc", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "nombre", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2011-06-23", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_edad": "desc"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "pedagog\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4750", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-04-30", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_H33_097", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_H33_097.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Marisela del Carmen P\u00e9rez Rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "LHAB_H33_097", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9482", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Yenisleidys Blanco Ledesma", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "La Habana", "Datos_Grabacion_lugar": "Facultad de Artes y Letras", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "20", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "funcionario del estado", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Arianna Rodr\u00edguez", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "PRO", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "12\u00ba grado. Filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Arianna Rodr\u00edguez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2013-05-16", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Arianna Rodr\u00edguez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-12-10", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2013-12-06", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "70"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "9\u00ba grado", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4729", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-06-11", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_M11_007", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_M11_007.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Alejandro S\u00e1nchez Castellanos", "Datos_clave_texto": "LHAB_M11_007", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8509", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Denise Ferrer", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "La Habana", "Datos_Grabacion_lugar": "Sal\u00f3n de Reuniones de la FAyL", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "20", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ama de casa", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Liliam Suard\u00edaz del R\u00edo", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Liliam Suard\u00edaz del R\u00edo", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2011-09-01", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Dianalis Rodr\u00edguez Tamayo", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-12-12", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2011-12-13", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "20"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Licenciada en F\u00edsica", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4747", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2012-12-22", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_M13_079", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_M13_079.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Denise Ferrero", "Datos_clave_texto": "LHAB_M13_079", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6183", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Denise Ferrero", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "La Habana", "Datos_Grabacion_lugar": "Sal\u00f3n de reuniones, FAyL", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "23", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "investigadora", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jorge Marcos Cala\u00f1as Travieso", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jorge Marcos Cala\u00f1as Travieso", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2013-01-06", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Yazmina Guerra y Denise Ferrero", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-11-09", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2013-01-07", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "32"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "5104", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2012-05-20", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_M21_019", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_M21_019.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Marisela del Carmen P\u00e9rez Rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "LHAB_M21_019", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10613", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Yenisleidys Blanco Ledesma", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "La Habana", "Datos_Grabacion_lugar": "casa del informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "asistente hogar en un C\u00edrculo Infantil", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Denisse Ferrero", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "PRO", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Denisse Ferrero", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2014-01-20", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Nayara Ortega", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-02-25", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2014-03-10", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "38"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "bibliotecolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "5114", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-03-24", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_M22_055", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_M22_055.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Marisela del Carmen P\u00e9rez Rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "LHAB_M22_055", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9435", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Yenisleidys Blanco Ledesma", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "La Habana", "Datos_Grabacion_lugar": "Facultad de Artes y Letras", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "32", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "bibliotecaria", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Lydia Castro", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "PRO", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Lydia Castro", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2013-05-12", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Elvira Aball\u00ed", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-12-10", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2014-01-10", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "43"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "ingenier\u00eda y derecho", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4851", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-03-15", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2013-01-09", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6865", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_M23_091", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_M23_091.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "LHAB_M23_091", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Alejandro S\u00e1nchez", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marisela P\u00e9rez", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "La Habana", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio del informante", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Denise Ferrero", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "30", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Denise Ferrero", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Denise Ferrero", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2011-09-10", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Danela Gamboa", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-09-25", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2011-12-20", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "militar", "Hablantes_Hablante_0_edad": "48"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Pinar del R\u00edo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4541", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-01-05", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_M31_031", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_M31_031.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Marisela del Carmen P\u00e9rez Rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "LHAB_M31_031", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8582", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Yenisleidys Blanco Ledesma", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "La Habana", "Datos_Grabacion_lugar": "Facultad de Artes y Letras", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "21", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "veladora de La Sala Concierto San Felipe de Neri y como segunda secretaria en el Centro Mozartiano", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Yanet Villalba", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "PRO", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Yanet Villalba", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2014-03-12", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Randiel Alonso", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-01-26", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2014-03-25", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "71"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "12\u00ba grado. Instructora de arte", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4656", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2012-01-15", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_M32_067", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_M32_067.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Marisela del Carmen P\u00e9rez rodr\u00edguez", "Datos_clave_texto": "LHAB_M32_067", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9291", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Yenisleidys Blanco Ledesma", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "La Habana", "Datos_Grabacion_lugar": "casa del informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "19", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "t\u00e9cnico de transporte", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Camila Hern\u00e1ndez", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "PRO", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "12\u00ba grado. Filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Camila Hern\u00e1ndez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2014-01-20", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Yail\u00edn Matos", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2011-04-12", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2014-04-15", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "57"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Lic. en Pedagog\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4730", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-06-18", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2013-02-28", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8181", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LHAB_M33_103", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LHAB_M33_103.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "LHAB_M33_103", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "La Habana", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Denise Ferrero", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Denise Ferrero", "Datos_Corpus_pais": "Cuba", "Hablantes_Hablante_1_origen": "La Habana", "Datos_Grabacion_lugar": "Sal\u00f3n de Reuniones de la FAyL", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Denise Ferrero", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "La Habana", "Hablantes_Hablante_1_edad": "19", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Cyana \u00c1lvarez Mart\u00ednez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Cyana \u00c1lvarez Mart\u00ednez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2013-02-15", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Yenisleidys Blanco Ledesma", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-10-29", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2013-02-17", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "profesora jubilada, ama de casa", "Hablantes_Hablante_0_edad": "59"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "1", "Datos_Grabacion_duracion": "4921", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-07-02", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_H11_011", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_H11_011.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Beatriz M\u00e9ndez Guerrero", "Datos_clave_texto": "LIMA_H11_011", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "2", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10969", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Mar\u00eda Macarro Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "vendedor_y_obrero", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea_Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-10-14", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Roberto_Zariquiey", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-12-08", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-10-15", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "26"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "secundaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "1", "Datos_Grabacion_duracion": "45\u201940", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-07-18", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_H12_028", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_H12_028.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Beatriz M\u00e9ndez Guerrero", "Datos_clave_texto": "LIMA_H12_028", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "2", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8024", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Mar\u00eda Macarro Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "actor", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea_Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-10-24", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Roberto_Zariquiey", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-10-11", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-10-27", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "33"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "superior", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "1", "Datos_Grabacion_duracion": "4700s", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-07-25", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_H13_047", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_H13_047.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Beatriz M\u00e9ndez Guerrero", "Datos_clave_texto": "LIMA_H13_047", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "2", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8693", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Mar\u00eda Macarro Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "universidad_informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "historiador", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea_Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-10-27", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Roberto_Zariquiey", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-10", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-10-30", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "28"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "1", "Datos_Grabacion_duracion": "49\u201923\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-07-10", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_H21_014", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_H21_014.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Beatriz M\u00e9ndez Guerrero", "Datos_clave_texto": "LIMA_H21_014", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "2", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8865", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Mar\u00eda Macarro Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "soldador", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea_Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-11-03", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Roberto_Zariquiey", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2009-01-20", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-11-05", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "47"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "secundaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "41\u201902", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-07-16", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_H22_033", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_H22_033.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Beatriz M\u00e9ndez Guerrero", "Datos_clave_texto": "LIMA_H22_033", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "38868", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Mar\u00eda Macarro Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "calle", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "polic\u00eda", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-11-12", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Milin Bonomi", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2009-01-24", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-11-14", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "48"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "superior", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "1", "Datos_Grabacion_duracion": "43\u201941\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-02-23", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_H23_050", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_H23_050.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Beatriz M\u00e9ndez Guerrero", "Datos_clave_texto": "LIMA_H23_050", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "2", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8724", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Mar\u00eda Macarro Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "oficina_informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "historiador", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea_Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-11-16", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Andrea_Patriau", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-26", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-11-18", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "38"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "1", "Datos_Grabacion_duracion": "41\u201957\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-07-12", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_H31_018", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_H31_018.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Beatriz M\u00e9ndez Guerrero", "Datos_clave_texto": "LIMA_H31_018", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "2", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6500", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Mar\u00eda Macarro Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "casa_hermana_informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "jubilado", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea_Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-12-25", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Roberto_Zariquiey", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2009-02-08", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-12-27", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "81"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "secundaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "1", "Datos_Grabacion_duracion": "45\u201920\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-02-26", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_H32_036", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_H32_036.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Beatriz M\u00e9ndez Guerrero", "Datos_clave_texto": "LIMA_H32_036", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "2", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9208", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Mar\u00eda Macarro Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio_informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "zapatero", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea_Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-12-28", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Andrea_Patriau", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2009-01-05", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-12-30", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "78"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "superior", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "1", "Datos_Grabacion_duracion": "48\u201936\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-04-16", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_H33_053", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_H33_053.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "", "Datos_clave_texto": "LIMA_H33_053", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "2", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7324", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Mar\u00eda Macarro Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "casa_informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ingeniero", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea_Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015?12?16", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Andrea_Patriau", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2009-01-18", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015?12?20", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "63"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "1", "Datos_Grabacion_duracion": "46\u201936\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-06-26", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_M11_003", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_M11_003.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Beatriz M\u00e9ndez Guerrero", "Datos_clave_texto": "LIMA_M11_003", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "2", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9166", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Mar\u00eda Macarro Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio\u00a0informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ama_de_casa_y_vendedora", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea_Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-12-23", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Roberto_Zariquiey", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-12-04", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015?12?26", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "26"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "secundaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "46\u201912\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-08-31", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_M12_020", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_M12_020.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Beatriz M\u00e9ndez Guerrero", "Datos_clave_texto": "LIMA_M12_020", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10291", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Mar\u00eda Macarro Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "Lima", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "secretaria", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-12-23", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Ernesto Cuba", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-12-29", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-12-26", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "30"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "superior", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "1", "Datos_Grabacion_duracion": "45\u201958\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-04-17", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_M13_037", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_M13_037.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "", "Datos_clave_texto": "LIMA_M13_037", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "2", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6553", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Alba G\u00f3mez Gonz\u00e1lez", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "casa_informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "bailarina", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "sistema", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-12-27", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Roberto_Zariquiey", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-10-17", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-12-30", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "27"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "sexo", "Hablantes_Hablante_2_origen": "origen", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "profesion", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "1", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primaria", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-06-28", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "0", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_M21_005", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_M21_005.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Beatriz M\u00e9ndez Guerrero", "Datos_clave_texto": "LIMA_M21_005", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "2", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8159", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Alba G\u00f3mez Gonz\u00e1lez", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio\u00a0informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "43\u201906\u2019\u2019", "Hablantes_Hablante_2_edad": "00", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "b\u00e1sico", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea_Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-12-21", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "estudios", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Roberto_Zariquiey", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-24", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "nombre", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-12-22", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ama_de_casa", "Hablantes_Hablante_0_edad": "36"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "secundaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "1", "Datos_Grabacion_duracion": "45\u201916\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-04-20", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_M22_023", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_M22_023.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Beatriz M\u00e9ndez Guerrero", "Datos_clave_texto": "LIMA_M22_023", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "2", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7774", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Alba G\u00f3mez Gonz\u00e1lez", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio_ informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ama_de_casa", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea_Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-12-14", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Roberto_Zariquiey", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-05", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-12-16", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "45"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "superior", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "1", "Datos_Grabacion_duracion": "51\u201909\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-06-09", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_M23_042", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_M23_042.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "", "Datos_clave_texto": "LIMA_M23_042", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "2", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10980", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Alba G\u00f3mez Gonz\u00e1lez", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "casa_informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "psic\u00f3loga", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-11-30", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Roberto_Zariquiey", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-11", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-12-02", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "40"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primaria", "Datos_Grabacion_duraci\u00f3n": "43\u201918\u2019\u2019", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "1", "audio_filename": "LIMA_M31_009.MP3", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-06-18", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_ M31_009", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Beatriz M\u00e9ndez Guerrero", "Datos_clave_texto": "LIMA_M31_009", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "2", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8990", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Alba G\u00f3mez Gonz\u00e1lez", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio_de_la_ informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ama_de_casa", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "b\u00e1sico", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-11-16", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Andrea_Patriau", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2009-02-03", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-11-20", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "55"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "secundaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "1", "Datos_Grabacion_duracion": "51\u201950\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-0425", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_M32_025", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_M32_025.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Beatriz M\u00e9ndez Guerrero", "Datos_clave_texto": "LIMA_M32_025", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "2", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7956", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Alba G\u00f3mez Gonz\u00e1lez", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio_informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea_Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-11-02", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Roberto_Zariquiey", "Hablantes_Hablante_0_profesi\u00f3n": "ama_de_casa", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-10-17", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-11-06", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "70"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "superior", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "1", "Datos_Grabacion_duracion": "44\u201922\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-07-25", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "LIMA_M33_043", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "LIMA_M33_043.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Beatriz M\u00e9ndez Guerrero", "Datos_clave_texto": "LIMA_M33_043", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Lima", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "2", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7737", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Alba G\u00f3mez Gonz\u00e1lez", "Datos_Corpus_pais": "Peru", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Lima", "Datos_Grabacion_lugar": "casa_informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Lima", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "asistenta_social", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andrea Patriau", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andrea_Patriau", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-10-19", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Andrea_Patriau", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-11", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "ayudante de investigaci\u00f3n", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-10-22", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "64"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "3\u00ba ESO", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "50\u201925\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-12-04", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_H11_002", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_H11_002.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Isabel Molina", "Datos_clave_texto": "MADR_H11_002", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9985", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Ana Mar\u00eda Cestero", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Toledo", "Datos_Grabacion_lugar": "casa del informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "44", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "militar", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Florentino Paredes", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "doctorado", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Florentino Paredes", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2012-07-18", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Noelia Gil", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2002-05-08", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2014-08-20", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "20"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "FP2", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "59\u201906\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2012-07-11", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_H12_007", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_H12_007.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Ana M\u00aa Cestero", "Datos_clave_texto": "MADR_H12_007", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10452", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Isabel Molina", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Toledo", "Datos_Grabacion_lugar": "despacho del entrevistado", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "43", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "maestro de laboratorio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Florentino Paredes", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "doctorado", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Florentino Paredes", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2012-09-22", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Nieves Gonz\u00e1lez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2001-11-28", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2013-5-22", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "33"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "FP1", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "51\u201900\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-02-23", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_H21_020", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_H21_020.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Isabel Molina", "Datos_clave_texto": "MADR_H21_020", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10218", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Ana Mar\u00eda Cestero", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Toledo", "Datos_Grabacion_lugar": "casa del informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "44", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "pensionista", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Florentino Paredes", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "doctorado", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Florentino Paredes", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2012-11-27", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Noelia Gil", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2002-05-09", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2014-07-29", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "42"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "FP2", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "53\u201954\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-03-16", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_H22_026", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_H22_026.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Florentino Paredes", "Datos_clave_texto": "MADR_H22_026", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8130", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Isabel Molina", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Toledo", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "44", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "dise\u00f1ador gr\u00e1fico", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Florentino Paredes", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "doctorado", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Florentino Paredes", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2012-11-22", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Nieves Gonz\u00e1lez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2002-12-04", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2013-02-22", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "35"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "3\u00ba bachiller", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "45\u201900\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-01-29", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_H31_037", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_H31_037.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Isabel Molina", "Datos_clave_texto": "MADR_H31_037", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6404", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Ana Mar\u00eda Cestero", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Toledo", "Datos_Grabacion_lugar": "casa del informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "44", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "jubilado", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Florentino Paredes", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "doctorado", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Florentino Paredes", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2012-09-18", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Noelia Gil", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2002-12-04", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2014-07-29", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "71"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Badajoz", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Bachiller elemental", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-05-03", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_H32_043", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_H32_043.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Florentino Paredes", "Datos_clave_texto": "MADR_H32_043", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8602", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Isabel Molina", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Toledo", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "44", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "46\u201954\u2019\u2019", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "doctorado", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Florentino Paredes", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Florentino Paredes", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2012-02-23", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Nieves Gonz\u00e1lez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2002-04-12", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2013-04-22", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "prot\u00e9sico dental", "Hablantes_Hablante_0_edad": "65"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "ESO (sin terminar)", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-11-25", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_ M11_004", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_M11_004.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Florentino Paredes", "Datos_clave_texto": "MADR_ M11_004", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "11648", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Ana Mar\u00eda Cestero", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Badajoz", "Datos_Grabacion_lugar": "casa del informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "37", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "1h06\u201959\u2019\u2019", "Hablantes_Hablante_2_edad": "20", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "doctorado", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Ana Mar\u00eda Cestero", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Ana Mar\u00eda Cestero", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2012-07-05", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "Cursando Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Noelia Gil", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2002-05-10", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "Mar\u00eda Sancho", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2014-07-29", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "pastelera y estudiante", "Hablantes_Hablante_0_edad": "21"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Ciclo Superior de Dise\u00f1o de Interiores", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "58\u201909\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2013-12-12", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_M12_010", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_M12_010.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Ana Mar\u00eda Cestero", "Datos_clave_texto": "MADR_M12_010", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "11576", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Isabel Molina Martos", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Bilbao", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio de la informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "49", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "estudiante", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Isabel Molina Martos", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "doctorado", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Isabel Molina Martos", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2014-01-09", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Luna Paredes", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2013-10-17", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2014-06-02", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "21"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "graduado escolar", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "51\u201911\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-12-15", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_M21_024", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_M21_024.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Isabel Molina", "Datos_clave_texto": "MADR_M21_024", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7657", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Ana Mar\u00eda Cestero", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Bilbao", "Datos_Grabacion_lugar": "casa del informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "38", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ama de casa", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Isabel Molina", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "doctorado", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Isabel Molina", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2012-07-12", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Noelia Gil", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2002-04-10", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2014-07-30", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "42"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "asignaturas de Empresariales", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "53\u201904\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-11-10", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_M22_030", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_M22_030.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Ana M\u00aa Cestero", "Datos_clave_texto": "MADR_M22_030", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9719", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Florentino Paredes", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Guadalajara", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "26", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "administrativa", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Noelia Gil", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "licenciada", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Noelia Gil", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2011-10-22", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Nieves Gonz\u00e1lez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2002-12-01", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "doctoranda", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2013-03-13", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "52"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "50\u201916\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-02-17", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_M31_040", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_M31_040.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Ana Cestero", "Datos_clave_texto": "MADR_M31_040", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8651", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Florentino Paredes", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Bilbao", "Datos_Grabacion_lugar": "casa del informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "37", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ama de casa", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Isabel Molina", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "doctorado", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Isabel Molina", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2012-08-20", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Noelia Gil", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2001-03-17", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2014-08-20", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "75"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Madrid", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "secundarios", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "34\u201945\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-08-10", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MADR_M32_047", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MADR_M32_047.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Florentino Paredes", "Datos_clave_texto": "MADR_M32_047", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "BARRIODESALAMANCA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "5407", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Isabel Molina", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Bilbao", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Madrid", "Hablantes_Hablante_1_edad": "37", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ama de casa", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Isabel Molina", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "anal\u00f3gico", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "doctorado", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Isabel Molina", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2012-09-22", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Nieves Gonz\u00e1lez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2001-03-26", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2013-03-22", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "65"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-05-23", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_H11_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_H11_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Mar\u00eda Claudia Gonz\u00e1lez", "Datos_clave_texto": "MEDE_H11_001", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6301", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Robinson Valencia", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "sal\u00f3n comunal", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "30", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "4449", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "antropolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desc", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Robinson Valencia", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Robinson Valencia", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-05-10", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Robinson Valencia", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-02-23", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "A", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "antrop\u00f3logo", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-07-10", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_edad": "26"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "3138", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-02-10", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_H12_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_H12_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Robinson Grajales", "Datos_clave_texto": "MEDE_H12_001", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "5290", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Diana Marcela Mu\u00f1oz", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "Domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "30", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jorge William Torres", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jorge William Torres", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-04-12", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Jorge William Torres", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-11-07", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "desc", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-08-15", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "20"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "sociolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4935", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-01-01", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_H13_002", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_H13_002.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Diana Barrientos", "Datos_clave_texto": "MEDE_H13_002", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8175", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Daniel G\u00f3mez", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Itag\u00fc\u00ed", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "soci\u00f3logo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Alex\u00e1nder S\u00e1nchez", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "maestr\u00eda en ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Alex\u00e1nder S\u00e1nchez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-07-14", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Diana Barrientos", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-10-12", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "comunicado", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-10-29", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "33"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "1h0557", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-08-12", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_H21_002", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_H21_002.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Mar\u00eda Claudia Gonz\u00e1lez", "Datos_clave_texto": "MEDE_H21_002", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9441", "Datos_Revision_0_resp_rev": "R\u00f3binson Valencia", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "30", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Robinson Valencia", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "antropolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Robinson Valencia", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-07-25", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Robinson Valencia", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-05-10", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "antrop\u00f3logo", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-11-18", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "52"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Olaya Antioquia", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4414", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-01-23", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_H22_002", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_H22_002.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Diana Barrientos", "Datos_clave_texto": "MEDE_H22_002", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7832", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Daniel G\u00f3mez", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "25", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Edier M. Giraldo", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "maestr\u00eda en ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Edier M. Giraldo", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-05-29", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Edier M. Giraldo", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-10-23", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "Licenciado en lengua castellana", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-09-19", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "29"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Cisneros, Antioquia", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "1h3644", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-01-28", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_H23_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_H23_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Diana Barrientos", "Datos_clave_texto": "MEDE_H23_001", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "17462", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Luisa Acosta", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "Sal\u00f3n comunal", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "30", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Ingeniero metal\u00fargico", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Robinson Valencia", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "antropolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Robinson Valencia", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-04-19", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Robinson Valencia", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-10-29", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "antrop\u00f3logo", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-08-30", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "51"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4529", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-01-22", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_H31_002", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_H31_002.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "R\u00f3binson Valencia", "Datos_clave_texto": "MEDE_H31_002", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6118", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Ana Mar\u00eda Arango", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "25", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Edier M. Giraldo", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "maestr\u00eda en ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Edier M. Giraldo", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-07-03", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Edier M. Giraldo", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-10-22", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "licenciado en lengua castellana", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-11-22", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "64"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Urrao, Antioquia", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4146", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-01-23", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_H32_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_H32_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jorge Jaramillo", "Datos_clave_texto": "MEDE_H32_001", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9786", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Daniel G\u00f3mez", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "25", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Edier M. Giraldo", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "maestr\u00eda en ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Edier M. Giraldo", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-04-18", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Edier M. Giraldo", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-10-23", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "Licenciado en lengua castellana", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-08-28", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "63"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "sociolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "3229", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-11-20", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_H33_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_H33_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Diana Barrientos", "Datos_clave_texto": "MEDE_H33_001", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "4510", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Wilson Palacio", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "sal\u00f3n comunal", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "30", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "soci\u00f3logo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Robinson Valencia", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "antropolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Robinson Valencia", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-04-30", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Robinson Valencia", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-08-20", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "antrop\u00f3logo", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-08-27", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "56"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "3249", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-09-22", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_M11_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_M11_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Marianne Dieck", "Datos_clave_texto": "MEDE_M11_001", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6305", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Ana Mar\u00eda Arango", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "v\u00eda p\u00fablica", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Laura Santamar\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "licenciatura en lengua castellana", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Laura Santamar\u00eda", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-04-12", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Laura Santamar\u00eda", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-06-19", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "desc", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-10-21", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "22"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "bachiller", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "5335", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-02-07", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_M12_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_M12_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Robinson Grajales", "Datos_clave_texto": "MEDE_M12_001", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7448", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Eliana Castrill\u00f3n", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "26", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Eliana Mar\u00eda Castrill\u00f3n", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "fil\u00f3loga", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "\u201cEliana Mar\u00eda Castrill\u00f3n", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-08-13", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Eliana Mar\u00eda Castrill\u00f3n", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-07-11", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "desc", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-11-29", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "32"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "veterinaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4521", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-03-03", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_M13_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_M13_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jorge Jaramillo", "Datos_clave_texto": "MEDE_M13_001", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6509", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Eliana Castrill\u00f3n", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "26", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "m\u00e9dica veterinaria", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Eliana Mar\u00eda Castrill\u00f3n", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "fil\u00f3loga", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Eliana Mar\u00eda Castrill\u00f3n", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-08-30", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Eliana Mar\u00eda Castrill\u00f3n", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-12-03", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "desc", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-11-28", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "32"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Sons\u00f3n", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "3751", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-01-24", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_M21_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_M21_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Mar\u00eda Claudia Gonz\u00e1lez", "Datos_clave_texto": "MEDE_M21_001", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6139", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Daniel G\u00f3mez", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "21", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Ana Mar\u00eda Jaramillo V\u00e9lez", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Ana Mar\u00eda Jaramillo V\u00e9lez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-04-03", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Ana Mar\u00eda Jaramillo V\u00e9lez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-10-24", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "desc", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-10-29", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "41"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "bachiller", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "5939", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-10-05", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_M22_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_M22_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "R\u00f3binson Valencia", "Datos_clave_texto": "MEDE_M22_001", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7962", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Eliana Castrill\u00f3n", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "26", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Eliana Mar\u00eda Castrill\u00f3n", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Eliana Mar\u00eda Castrill\u00f3n", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-06-15", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Eliana Mar\u00eda Castrill\u00f3n", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-07-05", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "desc", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-10-28", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "42"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "arquitectura", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "3108", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-01-25", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_M23_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_M23_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Diana Barrientos", "Datos_clave_texto": "MEDE_M23_001", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6212", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Daniel G\u00f3mez", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "21", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "arquitecta", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Ana Mar\u00eda Jaramillo V\u00e9lez", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Ana Mar\u00eda Jaramillo V\u00e9lez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-06-05", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Diana Barrientos", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-10-25", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "desc", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-10-15", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "36"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "5140", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-01-07", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_M31_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_M31_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Marianne Dieck", "Datos_clave_texto": "MEDE_M31_001", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8693", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Eliana Castrill\u00f3n", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "26", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Eliana Mar\u00eda Castrill\u00f3n", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "filolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Eliana Mar\u00eda Castrill\u00f3n", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-06-25", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Eliana Mar\u00eda Castrill\u00f3n", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-10-07", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "desc", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-10-27", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "58"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Calarc\u00e1, Quindio", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4358", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-01-04", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_M32_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_M32_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Diana Barrientos", "Datos_clave_texto": "MEDE_M32_001", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6988", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Wilson Palacio", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "41", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Gloria Matilde Osorio", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Maestr\u00eda en Ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Gloria Matilde Osorio", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-05-27", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Gloria Matilde Osorio", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-10-04", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "Mag\u00edster en Ling\u00fc\u00edstica", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-10-19", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "57"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Betulia, Antioquia", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "administraci\u00f3n educativa", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4915", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-11-20", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEDE_M33_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MEDE_M33_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Mar\u00eda Claudia Gonz\u00e1lez", "Datos_clave_texto": "MEDE_M33_001", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "PRESEEA-MEDELL\u00cdN", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6727", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Ana Mar\u00eda Arango", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Medell\u00edn", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Medell\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_edad": "43", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "administradora educativa", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Diana Barrientos", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DVF", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "maestr\u00eda en literatura", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Diana Barrientos", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-04-10", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Diana Barrientos", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-08-20", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "mag\u00edster en literatura", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-09-01", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "64"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Distrito Federal", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "estudios de primaria concluida", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "P. Ledesma", "Datos_Grabacion_duracion": "49", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2007-09-11", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2008-06-15", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "13242", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_H11_078", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2010-07-31", "audio_filename": "MEXI_H11_078.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_H11_078", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_1_resp_rev": "D. Hurtado", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "A. Salas", "Datos_Revision_2_resp_rev": "C. Tapia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Estado de M\u00e9xico", "Datos_Grabacion_lugar": "sal\u00f3n de clases en una escuela", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "letras hisp\u00e1nicas", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2017-05-05", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DAT", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jacobo Rodr\u00edguez Hern\u00e1ndez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jacobo Rodr\u00edguez Hern\u00e1ndez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2007-10-08", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "M. Colmenares", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-04-20", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2007-11-28", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "27", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "mesero", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "2"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Distrito Federal", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "bachillerato", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "P. Ledesma", "Datos_Grabacion_duracion": "90", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2006-07-07", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2007-04-03", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "15541", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_H12_042", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2010-07-31", "audio_filename": "MEXI_H12_042.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_H12_042", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "medio", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_1_resp_rev": "T. Garc\u00eda Torres", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "A. Salas", "Datos_Revision_2_resp_rev": "L. Rold\u00e1n", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Estado de M\u00e9xico", "Datos_Grabacion_lugar": "Escuela Nacional de Danza Folcl\u00f3rica", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2017-05-05", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DAT", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Alejandra Aide Espinoza V\u00e1zquez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Alejandra Aide Espinoza V\u00e1zquez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2006-12-11", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "J. Rodr\u00edguez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2006-04-17", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2007-02-28", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "20", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "estudiante", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "2"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Distrito Federal", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "arquitectura", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "N. G\u00f3mez", "Datos_Grabacion_duracion": "75", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2005-04-11", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-07-31", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "22155", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_H13_006", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-01-31", "audio_filename": "MEXI_H13_006.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_H13_006", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "alto", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_1_resp_rev": "A. Espinosa", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "T. Garc\u00eda-Torres", "Datos_Revision_2_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Distrito Federal", "Datos_Grabacion_lugar": "casa del informante", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "letras hisp\u00e1nicas", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2014-09-01", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Leonor Rosado", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Leonor Rosado", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2005-08-08", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "N. Quiroz", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2001-11-22", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "C. Gil", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2006-03-07", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "29", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "arquitecto", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "2"},{"Hablantes_Hablante_11_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_13_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_14_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_8_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Datos_Revision_4_resp_rev": "P. Ledesma", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2010-07-31", "Hablantes_Hablante_7_id": "hab8", "audio_filename": "MEXI_H21_090.mp3", "Hablantes_Hablante_11_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_12_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_9_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_6_id": "hab7", "Hablantes_Hablante_5_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_6_codigo_hab": "T", "Hablantes_Hablante_12_codigo_hab": "Z", "Hablantes_Hablante_9_id": "hab10", "Hablantes_Hablante_8_edad": "desc", "Datos_Corpus_subcorpus": "bajo", "Hablantes_Hablante_3_codigo_hab": "Q", "Hablantes_Hablante_6_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_3_id": "hab4", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10266", "Datos_Revision_2_resp_rev": "S. Olivar", "Hablantes_Hablante_4_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_8_sexo": "hombre", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Hablante_6_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_4_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_11_codigo_hab": "Y", "Hablantes_Hablante_10_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_10_codigo_hab": "X", "Hablantes_Hablante_5_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_14_codigo_hab": "B", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_6_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "herrero", "Hablantes_Hablante_10_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_12_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_5_id": "hab6", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Mariana Colmenares", "Hablantes_Hablante_7_estudios": "desc", "Datos_Grabacion_sistema": "DAT", "Hablantes_Hablante_5_codigo_hab": "S", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Mariana Colmenares", "Hablantes_Hablante_12_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_8_id": "hab9", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-04-30", "Hablantes_Hablante_7_profesion": "desc", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2007-11-28", "Hablantes_Hablante_10_nombre": "desc", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2017-05-05", "Hablantes_Hablante_0_origen": "Distrito Federal", "Hablantes_Hablante_2_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_6_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_10_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_5_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_9_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_4_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Hablantes_Hablante_9_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_5_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_5_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_13_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_7_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_7_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_9_codigo_hab": "W", "Datos_Revision_1_resp_rev": "M. Colmenares", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Distrito Federal", "Hablantes_Hablante_3_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_4_codigo_hab": "R", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_10_estudios": "desc", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Hablantes_Hablante_13_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_14_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_3_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_14_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_13_codigo_hab": "A", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_5_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_14_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_7_codigo_hab": "U", "Hablantes_Hablante_13_id": "hab14", "Hablantes_Hablante_6_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_6_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_11_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_11_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_12_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_10_sexo": "hombre", "Datos_clave_texto": "MEXI_H21_090", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Hablante_3_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "estudios de primaria", "Hablantes_Hablante_8_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_14_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_11_id": "hab12", "Hablantes_Hablante_13_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_13_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_8_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_3_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_11_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_H21_090", "Hablantes_Hablante_8_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_5_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_13_profesion": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_11_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_7_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_14_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_8_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_9_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Hablantes_Hablante_4_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_7_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_9_origen": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_14_id": "hab15", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "Hablantes_Hablante_13_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_12_profesion": "desc", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_3_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_7_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_6_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_8_codigo_hab": "V", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_12_id": "hab13", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2007-06-24", "Hablantes_Hablante_11_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "letras hisp\u00e1nicas", "Hablantes_Hablante_9_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_4_id": "hab5", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_10_edad": "desc", "Datos_Revision_3_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_3_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_4_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_4_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_13_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_4_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_14_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_10_origen": "desc", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-06-15", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_12_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_8_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_12_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Hablante_9_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_7_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_14_origen": "desc", "Datos_Revision_0_resp_rev": "A. Salas", "Hablantes_Hablante_3_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_4_estudios": "desc", "Datos_Grabacion_lugar": "Un tianguis de la Del. Iztapalapa", "Hablantes_Hablante_11_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_6_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_12_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_3_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_5_estudios": "desc", "Datos_Grabacion_duracion": "56", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Datos_Revision_3_num_rev": "2", "Hablantes_Hablante_14_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_6_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_12_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_10_id": "hab11", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_9_edad": "desc", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2007-09-11", "Hablantes_Hablante_5_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_3_papel": "participante moment\u00e1neo", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "M. Colmenares", "Hablantes_Hablante_10_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "P", "Hablantes_Hablante_8_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_9_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_13_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_4_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_7_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_11_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_0_edad": "52"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Distrito Federal", "Hablantes_Hablante_2_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "estudios de bachillerato", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "P. Ledesma", "Datos_Grabacion_duracion": "110", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2006-06-26", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2007-04-03", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_H22_054", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2010-07-31", "audio_filename": "MEXI_H22_054.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_H22_054", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "medio", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Datos_Revision_1_resp_rev": "T. Garc\u00eda-Torres", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "19235", "Datos_Revision_0_resp_rev": "A. Salas", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Estado de M\u00e9xico", "Datos_Grabacion_lugar": "Casa del informante", "Datos_Revision_2_resp_rev": "L. Rold\u00e1n", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2017-05-05", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DAT", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Alejandra Aide Espinoza V\u00e1zquez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Alejandra Espinosa", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2006-12-11", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "A. Espinoza", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-04-20", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "P", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_3_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2007-02-28", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "40", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "vigilante, dibujante, pintor y m\u00fasico", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "2"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Distrito Federal", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "biolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "N. G\u00f3mez", "Datos_Grabacion_duracion": "71", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2005-10-24", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-07-31", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "15998", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_H23_018", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-01-31", "audio_filename": "MEXI_H23_018.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_H23_018", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "alto", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Datos_Revision_1_resp_rev": "T. Garc\u00eda-Torres", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "N. Quiroz", "Datos_Revision_2_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Estado de M\u00e9xico", "Datos_Grabacion_lugar": "Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2014-09-01", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Alejandra Espinosa", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Alejandra Espinosa", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2005-10-27", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "T. Garc\u00eda-Torres", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2005-06-15", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "C. Gil", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2006-04-06", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "45", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "bi\u00f3logo", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "2"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Distrito Federal", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "sin estudios", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "P. Ledesma", "Datos_Grabacion_duracion": "60", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2007-08-28", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-06-18", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10239", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_H31_102", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2010-07-31", "audio_filename": "MEXI_H31_102.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_H31_102", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Datos_Revision_1_resp_rev": "A. Salas", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "M. Colmenares", "Datos_Revision_2_resp_rev": "S. Olivar", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Estado de M\u00e9xico", "Datos_Grabacion_lugar": "Los Reyes La Paz", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2017-05-05", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DAT", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Alejandra Espinosa", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Alejandra Espinosa", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2007-09-11", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "A. Salas", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-08-05", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2007-10-28", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "75", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "promotor de libros", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "2"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Tepechitl\u00e1n, Zacatecas", "Hablantes_Hablante_2_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "estudios de carrera comercial", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "P. Ledesma", "Datos_Grabacion_duracion": "52", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2006-07-07", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2007-04-03", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_H32_066", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2010-07-31", "audio_filename": "MEXI_H32_066.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_H32_066", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "medio", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Datos_Revision_1_resp_rev": "T. Garc\u00eda-Torres", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "13242", "Datos_Revision_0_resp_rev": "A. Salas", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Estado de M\u00e9xico", "Datos_Grabacion_lugar": "Casa del informante", "Datos_Revision_2_resp_rev": "L. Rold\u00e1n", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "letras hisp\u00e1nicas", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2017-05-05", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DAT", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jacobo Rodr\u00edguez Hern\u00e1ndez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jacobo Rodr\u00edguez Hern\u00e1ndez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2006-12-11", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "J. Rodr\u00edguez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2006-06-25", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "P", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_3_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2007-02-28", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "59", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "pensionado", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "2"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Puebla, Puebla", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "teatro", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "N. G\u00f3mez", "Datos_Grabacion_duracion": "73", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2007-09-11", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-07-31", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "11197", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_H33_030", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-01-31", "audio_filename": "MEXI_H33_030.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_H33_030", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "alto", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Datos_Revision_1_resp_rev": "T. Garc\u00eda-Torres", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "T. Garc\u00eda-Torres", "Datos_Revision_2_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Distrito Federal", "Datos_Grabacion_lugar": "Casa del informante", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_1_edad": "23", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "letras hisp\u00e1nicas", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2014-09-01", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Adriana Salas", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Adriana Salas", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2006-03-13", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "M. Colmenares", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-01-11", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "C. Gil", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2007-03-17", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "72", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "m\u00fasico y actor", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "2"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Distrito Federal", "Hablantes_Hablante_2_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "estudios de inicio de primaria", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "P. Ledesma", "Datos_Grabacion_duracion": "60", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2007-09-11", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2008-06-15", "Hablantes_Hablante_3_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_M11_084", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2010-07-31", "audio_filename": "MEXI_M11_084.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Grabacion_sistema": "DAT", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_M11_084", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "bajo", "Hablantes_Hablante_3_codigo_hab": "Q", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_1_resp_rev": "T. Garc\u00eda Torres", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10904", "Datos_Revision_0_resp_rev": "A. Salas", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Estado de M\u00e9xico", "Hablantes_Hablante_3_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_lugar": "Trabajo de la informante", "Datos_Revision_2_resp_rev": "C. Tapia", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Hablante_3_origen": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "Hablantes_Hablante_3_id": "hab4", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_3_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_3_grupo_edad": "desc", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2007-10-25", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_3_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_3_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2017-05-05", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Alejandra Espinosa", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Alejandra Espinosa", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2007-10-23", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_3_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "A. Salas", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-04-24", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "P", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_3_edad": "desc", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_edad": "21", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "empleada de limpieza", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "2"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Distrito Federal", "Hablantes_Hablante_2_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "bachillerato inconcluso", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fa\u00edstica", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "P. Ledesma", "Datos_Grabacion_duracion": "61", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2006-08-29", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2007-04-03", "Hablantes_Hablante_3_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_M12_048", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2010-07-31", "audio_filename": "MEXI_M12_048.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Grabacion_sistema": "DAT", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_M12_048", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "medio", "Hablantes_Hablante_3_codigo_hab": "Q", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_1_resp_rev": "T. Garc\u00eda Torres", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "13129", "Datos_Revision_0_resp_rev": "A. Salas", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Estado de M\u00e9xico", "Hablantes_Hablante_3_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_lugar": "casa de la informante", "Datos_Revision_2_resp_rev": "L. Rold\u00e1n", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Hablante_3_origen": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "Hablantes_Hablante_3_id": "hab4", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_3_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_3_grupo_edad": "desc", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2007-02-28", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_3_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_3_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2017-05-05", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Alejandra Espinosa", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jacobo Rodr\u00edguez Hern\u00e1ndez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2006-12-11", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_3_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "A. Salas", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2006-03-06", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "P", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_3_edad": "desc", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_edad": "27", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "bailarina, edec\u00e1n y modelo", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "2"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Distrito Federal", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "medicina", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "N. G\u00f3mez", "Datos_Grabacion_duracion": "66", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2005-04-12", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-07-31", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "13829", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_M13_012", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-01-31", "audio_filename": "MEXI_M13_012.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_M13_012", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "alto", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_1_resp_rev": "T. Garc\u00eda-Torres", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "N. Quiroz", "Datos_Revision_2_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Estado de M\u00e9xico", "Datos_Grabacion_lugar": "casa del informante", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Datos_Revision_4_num_rev": "5", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2014-09-01", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Alejandra Espinosa", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Alejandra Espinosa", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2005-10-04", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "T. Garc\u00eda-Torres", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2005-01-21", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "C. Gil", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2006-02-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "21", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "estudiante", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "4"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Distrito Federal", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "estudios de primaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "P. Ledesma", "Datos_Grabacion_duracion": "62", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2007-08-28", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-06-18", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "12721", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_M21_096", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2010-07-31", "audio_filename": "MEXI_M21_096.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_M21_096", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Datos_Revision_1_resp_rev": "A. Salas", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "M. Colmenares", "Datos_Revision_2_resp_rev": "S. Olivar", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Estado de M\u00e9xico", "Datos_Grabacion_lugar": "trabajo de la informante", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2017-05-05", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DAT", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Alejandra Espinosa", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Alejandra Espinosa", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2007-09-11", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "A. Salas", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-04-18", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2007-10-28", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "37", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "servicio de limpieza", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "2"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Distrito Federal", "Hablantes_Hablante_2_papel": "participante moment\u00e1neo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "segundo de preparatoria", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "P. Ledesma", "Datos_Grabacion_duracion": "60", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2006-07-07", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2007-04-03", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_M22_060", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2010-07-31", "audio_filename": "MEXI_M22_060.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_M22_060", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "medio", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Datos_Revision_1_resp_rev": "T. Garc\u00eda Torres", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "28850", "Datos_Revision_0_resp_rev": "A. Salas", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Estado de M\u00e9xico", "Datos_Grabacion_lugar": "casa del informante", "Datos_Revision_2_resp_rev": "L. Rold\u00e1n", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2017-05-05", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DAT", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Alejandra Espinosa", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Alejandra Espinosa", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2006-12-11", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "J. Rodr\u00edguez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2006-05-05", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "F", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_3_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2007-02-28", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "51", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "jefe de una sucursal de correos", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "2"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Distrito Federal", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Historia", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "N. G\u00f3mez", "Datos_Grabacion_duracion": "194", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2005-10-04", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-07-31", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "39961", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_M23_024", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-01-31", "audio_filename": "MEXI_M23_024.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_M23_024", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "alto", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Datos_Revision_1_resp_rev": "T. Garc\u00eda-Torres", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "N. Quiroz", "Datos_Revision_2_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Estado de M\u00e9xico", "Datos_Grabacion_lugar": "Escuela Nacional de Danza Flokl\u00f3rica", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2014-09-01", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Alejandra Espinosa", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Alejandra Espinosa", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2005-11-14", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "A. Espinosa, T. Garc\u00eda-Torres", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2005-06-03", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "C. Gil", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2006-08-21", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "40", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "historiadora y bailarina", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "2"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "El Campanario, Hidalgo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "sin estudios", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "P. Ledesma", "Datos_Grabacion_duracion": "60", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2007-08-08", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-06-18", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "13242", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_M31_108", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2010-07-31", "audio_filename": "MEXI_M31_108.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_M31_108", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Datos_Revision_1_resp_rev": "M. Colmenares", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "T. Garc\u00eda Torres", "Datos_Revision_2_resp_rev": "M. C. Aguilar", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Estado de M\u00e9xico", "Datos_Grabacion_lugar": "casa de la informante", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_1_edad": "23", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2017-05-05", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DAT", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Alejandra Espinosa", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Alejandra Espinosa", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2007-09-11", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "A. Salas", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-04-21", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2007-10-288", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "78", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ama de casa y ocasionalmente asistente de limpieza", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "2"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Distrito Federal", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "estudios de secundaria y cursos de capacitaci\u00f3n profesional del magisterio", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "P. Ledesma", "Datos_Grabacion_duracion": "71", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2006-06-26", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2007-04-03", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "19235", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_M32_072", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2010-07-31", "audio_filename": "MEXI_M32_072.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_M32_072", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "medio", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Datos_Revision_1_resp_rev": "T. Garc\u00eda-Torres", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "A. Salas", "Datos_Revision_2_resp_rev": "L. Rold\u00e1n", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Estado de M\u00e9xico", "Datos_Grabacion_lugar": "Casa del entrevistador", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "letras hisp\u00e1nicas", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2017-05-05", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "DAT", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jacobo Rodr\u00edguez Hern\u00e1ndez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jacobo Rodr\u00edguez Hern\u00e1ndez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2006-12-11", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "J. Rodr\u00edguez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2006-06-14", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "3", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2007-02-28", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "56", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "maestra y directora de escuela nocturna y trabajadora en un peque\u00f1o taller de art\u00edculos de tocador", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "2"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Guadalajara, Jalisco", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Literatura Mexicana", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "N. G\u00f3mez", "Datos_Grabacion_duracion": "76", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2006-01-11", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-07-31", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "13242", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MEXI_M33_036", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-01-31", "audio_filename": "MEXI_M33_036.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MEXI_M33_036", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "alto", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Datos_Revision_1_resp_rev": "T. Garc\u00eda-Torres", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "A. Espinosa", "Datos_Revision_2_resp_rev": "P. Mart\u00edn", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Estado de M\u00e9xico", "Datos_Grabacion_lugar": "UAM", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "M\u00e9xico, D. F.", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "2", "Datos_Revision_4_num_rev": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2014-09-01", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Alejandra Aide Espinosa V\u00e1zquez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Alejandra Aide Espinosa V\u00e1zquez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2006-02-20", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "A. Espinosa", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2005-10-26", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "C. Gil", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2006-11-07", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "58", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Maestra-Investigadora Universitaria", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "2"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "estudiante de noveno semestre de licenciatura", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4251", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-06-17", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2011-07-17", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6359", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_H12_016", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MONR_H12_016.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MONR_H12_016", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez de Garza", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Monterrey", "Datos_Grabacion_lugar": "desc", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_1_edad": "52", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Licenciado en banca y finanzas y pasante de bibliotecolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Benito Flores Trevi\u00f1o", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Benito Flores Trevi\u00f1o", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2009-02-12", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Dalina Flores Hilerio", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-10-23", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "Licenciado en banca y finanzas", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-08-28", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "empleado en una biblioteca", "Hablantes_Hablante_0_edad": "22"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "estudiante Maestr\u00eda en Ciencias especialidad en Lengua y Literatura", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Datos_Grabacion_duracion": "1h2612", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-11-17", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-08-20", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "13243", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_H13_025", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-04-16", "audio_filename": "MONR_H13_025.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MONR_H13_025", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Erika Mu\u00f1iz Gallardo", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez de Garza", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Monterrey", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio del informante", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_1_edad": "52", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Datos_Revision_4_num_rev": "5", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Lic. En banca y finanzas y pasante de bibliotecolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2011-11-31", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Benito Flores Trevi\u00f1o", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Benito Flores Trevi\u00f1o", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-06-30", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Dalina Flores Hilerio", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-10-20", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "banca y finanzas", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-07-26", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "30", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "estudiante de maestr\u00eda y percusionista", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "4"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "secundaria incompleta", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Datos_Grabacion_duracion": "4935", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-08-23", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-09-14", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9830", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_H21_041", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-06-11", "audio_filename": "MONR_H21_041.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MONR_H21_041", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Alejandra Moreno Rangel", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez de Garza", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Monterrey", "Datos_Grabacion_lugar": "desc", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_1_edad": "54", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Datos_Revision_4_num_rev": "5", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Lic. En banca y finanzas y pasante de bibliotecolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2011-09-02", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Benito Flores Trevi\u00f1o", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Benito Flores Trevi\u00f1o", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-08-30", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Manuel Ramos Floes", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-07-24", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "3", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "Licenciado en Banca y Finanzas", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-09-06", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "41", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "empleado", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "4"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "secundaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "10439", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2007-12-21", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2011-06-19", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "18202", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_H22_052", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-10-07", "audio_filename": "MONR_H22_052.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MONR_H22_052", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez de Garza", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Monterrey", "Datos_Grabacion_lugar": "habitaci\u00f3n del sobrino del informante", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_1_edad": "23", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Datos_Revision_3_num_rev": "4", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "estudiante de licenciatura en trabajo social", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Juan Eduardo Castro Aguilar", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Juan Eduardo Castro Aguilar", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-08-15", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Mayra Janeth Reyna Mora", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-08-21", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-07-20", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "49", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "mec\u00e1nico", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Ingenier\u00eda Industrial y Sistemas", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "8731", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-02-11", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2011-08-01", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "16443", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_H23_066", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-11-14", "audio_filename": "MONR_H23_066.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MONR_H23_066", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez de Garza", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Monterrey", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio del informante", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_1_edad": "30", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Datos_Revision_3_num_rev": "4", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "licenciatura en Letras Espa\u00f1olas", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Daniel Jaime Rodr\u00edguez Mac\u00edas", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Daniel Jaime Rodr\u00edguez Mac\u00edas", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-10-22", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Zeuxiz Melissa Crespo L\u00f3pez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-11-08", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "fot\u00f3grafo y maestro", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-09-09", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "37", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "gerente de planeaci\u00f3n", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "1h2502", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-06-26", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2011-10-09", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "14178", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_H31_076", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-12-08", "audio_filename": "MONR_H31_076.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocido", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MONR_H31_076", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Durango", "Datos_Grabacion_lugar": "Facultad de Filosof\u00eda y Letras", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_1_edad": "29", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Datos_Revision_3_num_rev": "4", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "estudiante de licenciatura de Letras Hisp\u00e1nicas", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "V\u00edctor Ram\u00edrez Cortez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "V\u00edctor Ram\u00edrez Cortez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-09-29", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "V\u00edctor Ram\u00edirez Cortez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-06-19", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-09-10", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "62", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "vigilante", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "San Nicol\u00e1s de los Garza, Nuevo Le\u00f3n", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "T\u00e9cnico en M\u00e1quinas y Herramientas", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Datos_Grabacion_duracion": "1h4446", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-07-05", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-09-20", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_H32_086", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-11-10", "audio_filename": "MONR_H32_086.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MONR_H32_086", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Blanca Alicia Rojas Leija", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "22492", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez de Garza", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Linares, Nuevo Le\u00f3n", "Datos_Grabacion_lugar": "casa del informante", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_1_edad": "65", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Datos_Revision_4_num_rev": "5", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Maestr\u00eda Incompleta en F\u00edsica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2012-01-22", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Mariano Rodr\u00edguez Alfano", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Mariano Rodr\u00edguez Alfano", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-07-12", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Martha Deyanira Mart\u00ednez Cepeda", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-05-30", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "Entrevistador y realizador de encuestas de mercadotecnia", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-09-13", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "56", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Empleado", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "4"},{"Hablantes_Hablante_0_estudios": "maestr\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "licenciatura en Banca y Finanzas y pasante de Bibliotecolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Datos_Grabacion_duracion": "1h4535", "Hablantes_Hablante_4_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_3_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_H33_099", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-11-29", "audio_filename": "MONR_H33_099.MP3", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_clave_texto": "MONR_H33_099", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_3_codigo_hab": "A2", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "18046", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Hablante_4_origen": "desc", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_3_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_0_edad": "58", "Hablantes_Hablante_3_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_4_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud3": "desconocidos", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Benito Flores Trevi\u00f1o", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Benito Flores Trevi\u00f1o", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud3": "desconocidos", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-11-11", "Hablantes_Hablante_4_id": "hab5", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "Lic. En Banca y Finanzas", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-06-25", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_3_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_4_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_4_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_0_origen": "Distrito Federal", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia1", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "hombre", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Dalina Flores Hilerio", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_4_papel": "audiencia3", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-05-28", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-08-25", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Nancy Yolanda V\u00e1zquez Gonz\u00e1lez", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez de Garza", "Hablantes_Hablante_3_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_4_estudios": "desc", "Datos_Grabacion_lugar": "negocio del informante", "Hablantes_Hablante_4_codigo_hab": "A3", "Hablantes_Hablante_4_sexo": "hombre", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Hablantes_Hablante_1_edad": "52", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_3_grupo_edad": "desc", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Hablante_3_id": "hab4", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2012-01-15", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-01-26", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_3_papel": "audiencia2", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_4_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_3_edad": "desc", "Datos_Revision_4_num_rev": "5", "Hablantes_Hablante_3_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_4_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "propietario de un taller mec\u00e1nico", "Datos_Revision_3_num_rev": "4"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "secundaria incompleta", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4742", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-06-10", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2011-03-13", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "1150", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_HMP_005", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-06-17", "audio_filename": "MONR_HMP_005.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MONR_HMP_005", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez de Garza", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Monterrey", "Datos_Grabacion_lugar": "lugar de trabajo del informante", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_1_edad": "27", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Datos_Revision_3_num_rev": "4", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "licenciatura (Letras Espa\u00f1olas)", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Alejandro Casta\u00f1o Villarreal", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Alejandro Casta\u00f1o Villarreal", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2009-01-28", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Zeuxiz Melissa Crespo L\u00f3pez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-05-22", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-03-12", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "27", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "jardinero", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "secundaria incompleta (2\u00b0 a\u00f1o)", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "pasante de licenciatura", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante de primaria", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "4019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-04-04", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2011-03-24", "Hablantes_Hablante_3_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_M11_008", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-07-17", "audio_filename": "MONR_M11_008.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_edad": "23", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MONR_M11_008", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_3_codigo_hab": "A2", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7220", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_3_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "Hablantes_Hablante_3_id": "hab4", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_3_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_3_grupo_edad": "desc", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Datos_Grabacion_lugar": "porche de la casa de informante", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "conocidos", "Datos_Revision_3_num_rev": "4", "Hablantes_Hablante_3_nombre": "Lily", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_3_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "maestra de bachillerato", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Nancy Yolanda V\u00e1zquez Gonz\u00e1lez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Nancy Yolanda V\u00e1zquez Gonz\u00e1lez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-11-21", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "menor de edad", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_3_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "primaria", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Nancy Yolanda V\u00e1zquez Gonz\u00e1lez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-11-14", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "Christopher", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Hablantes_Hablante_3_edad": "desc", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-07-06", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_3_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "hogar", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Hablantes_Hablante_0_edad": "27"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "t\u00e9cnico comercial", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Datos_Grabacion_duracion": "1h2554", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-03-14", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-07-12", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "19360", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_M12_022", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-04-09", "audio_filename": "MONR_M12_022.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MONR_M12_022", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Erika Mu\u00f1iz Gallardo", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez de Garza", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Monclova Coahuila", "Datos_Grabacion_lugar": "casa informante", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_1_edad": "27", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Datos_Revision_4_num_rev": "5", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "licenciatura incompleta (ingeniero industrial administrador)", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2011-10-30", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Marcela Solar Fraire", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Marcela Solar Fraire", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-11-21", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Susana Maribel Aguirre Ortega", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-11-10", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante y empleada", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-05-26", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "28", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "asistente de direcci\u00f3n", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "4"},{"Hablantes_Hablante_0_estudios": "Pasante de Arquitectura", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "estudiante de Maestr\u00eda en Ciencias con especialidad en Lengua y Literatura", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante y empleada", "audio_filename": "MONR_M13_033.MP3", "Hablantes_Hablante_4_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_3_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_M13_033", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-06-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_edad": "22", "Datos_clave_texto": "MONR_M13_033", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_3_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "14906", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Hablante_4_origen": "San Nicol\u00e1s de los Garza, N.L.", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_3_estudios": "Administraci\u00f3n de Empresas", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Hablantes_Hablante_3_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Grabacion_duracion": "8847", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Susana Maribel Aguirre Ortega", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Susana Maribel Aguirre Ortega", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2006-08-05", "Hablantes_Hablante_4_id": "hab5", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante y empleada", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-08-12", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_3_origen": "San Nicol\u00e1s de los Garza, N.L.", "Hablantes_Hablante_4_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_4_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_0_origen": "San Nicol\u00e1s", "Hablantes_Hablante_2_papel": "entrevistador2", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Alicia Gonz\u00e1lez", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Monclova, Coah", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Hablantes_Hablante_4_papel": "audiencia", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2007-04-27", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-010-07", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Erika Muniz Gallardo", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez de Garza", "Hablantes_Hablante_3_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_1_origen": "San Nicol\u00e1s de los Garza, N.L.", "Hablantes_Hablante_4_estudios": "desc", "Datos_Grabacion_lugar": "casa del informante", "Hablantes_Hablante_4_codigo_hab": "A2", "Hablantes_Hablante_4_sexo": "mujer", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Hablantes_Hablante_1_edad": "26", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_3_grupo_edad": "2", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Hablante_3_id": "hab4", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2011-08-11", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2009-03-17", "Hablantes_Hablante_2_edad": "27", "Hablantes_Hablante_3_papel": "informante", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "Licenciatura incompleta", "Hablantes_Hablante_4_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "Marcela Solar Fraire", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "E2", "Hablantes_Hablante_3_edad": "desc", "Datos_Revision_4_num_rev": "5", "Hablantes_Hablante_3_profesion": "gerente", "Hablantes_Hablante_4_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "valuadora", "Datos_Revision_3_num_rev": "4"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "San Carlos Tamaulipas", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "analfabeta funcional", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Datos_Grabacion_duracion": "7610", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2007-04-27", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-08-01", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "15829", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_M21_044", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-06-12", "audio_filename": "MONR_M21_044.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MONR_M21_044", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Alejandra Moreno Rangel", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez de Garza", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Hablantes_Hablante_1_origen": "\u201cMonclova Coahuila", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio entrevistadora", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_1_edad": "26", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Datos_Revision_4_num_rev": "5", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Licenciatura incompleta en Ing. Industrial Administrador", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2011-09-05", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Marcela Solar Fraire", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Marcela Solar Fraire", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2009-03-30", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Carolina Huerta", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2006-07-12", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante y empleada", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-07-15", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "41", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ama de casa", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "4"},{"Hablantes_Hablante_0_estudios": "carrera t\u00e9cnica en Administraci\u00f3n de empresas", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "pasante de licenciatura", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Datos_Grabacion_duracion": "1h3808", "Hablantes_Hablante_4_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_3_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_M22_060", "Hablantes_Hablante_5_sexo": "hombre", "audio_filename": "MONR_M22_060.MP3", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_5_edad": "desc", "Datos_clave_texto": "MONR_M22_060", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_3_codigo_hab": "I2", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "21440", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez de Garza", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Hablantes_Hablante_4_nivel_edu": "desc", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-06-22", "Hablantes_Hablante_4_sexo": "hombre", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Hablante_4_origen": "desc", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_3_estudios": "t\u00e9cnica radi\u00f3loga", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Hablantes_Hablante_5_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_3_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_4_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud3": "conocidos", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_5_id": "hab6", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_5_codigo_hab": "A3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Florencia Romo Guti\u00e9rrez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Florencia Romo Guti\u00e9rrez", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud3": "desconocidos", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-10-18", "Hablantes_Hablante_4_id": "hab5", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "medio", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "comerciante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-07-13", "Hablantes_Hablante_5_papel": "audiencia3", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_3_origen": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_4_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_4_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_0_origen": "Aramberri, Nuevo Le\u00f3n", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia1", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_4_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_origen": "origen", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_4_papel": "audiencia2", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-03-04", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-07-26", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_inf2": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Hablante_5_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_5_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Nancy Yolanda V\u00e1zquez Gonz\u00e1lez", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf2": "desconocidos", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_4_estudios": "desc", "Datos_Grabacion_lugar": "cocina de la casa de la informante", "Hablantes_Hablante_4_codigo_hab": "A2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Hablantes_Hablante_1_edad": "51", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_5_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_3_grupo_edad": "2", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Hablante_3_id": "hab4", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "conocidos", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_3_nombre": "Alma", "Hablantes_Hablante_5_nivel_edu": "desc", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2011-10-28", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2009-01-28", "Hablantes_Hablante_5_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_3_papel": "informante2", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Anah\u00ed Espinoza", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_3_edad": "42", "Datos_Revision_4_num_rev": "5", "Hablantes_Hablante_3_profesion": "empleada de una empresa que elabora ata\u00fades", "Hablantes_Hablante_0_edad": "39", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "asistente administrativo", "Datos_Revision_3_num_rev": "4"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Charcas, Coahuila", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia1", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Maestr\u00eda en Ense\u00f1anza Superior", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Licenciatura en Letras Hisp\u00e1nicas", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Datos_Grabacion_duracion": "1h1325", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-07-05", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-09-22", "Hablantes_Hablante_3_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_M23_067", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-08-02", "audio_filename": "MONR_M23_067.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_1_edad": "54", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MONR_M23_067", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_3_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Alejandra Moreno Rangel", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "16517", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez de Garza", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_3_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_lugar": "oficina del informante", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Hablante_3_origen": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "Hablantes_Hablante_3_id": "hab4", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_3_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_3_grupo_edad": "desc", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-09-18", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_3_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_3_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2011-11-18", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "Comerciante", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Florencia Romo Guti\u00e9rrez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Florencia Romo Guti\u00e9rrez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-09-13", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_3_papel": "audiencia2", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Martha Deyanira Mart\u00ednez Cepeda", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-05-11", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Hablantes_Hablante_3_edad": "desc", "Datos_Revision_4_num_rev": "5", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "45", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Encargada del Departamento de Escolar de Posgrado de Filosof\u00eda", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "4"},{"Hablantes_Hablante_0_estudios": "primaria", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "estudiante de Maestr\u00eda en Ciencias especialidad en Lengua y Literatura", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Datos_Grabacion_duracion": "1h4116", "Hablantes_Hablante_4_profesion": "estudiante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud3": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_3_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_M31_082", "Hablantes_Hablante_5_sexo": "mujer", "audio_filename": "MONR_M31_082.MP3", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_5_edad": "27", "Datos_clave_texto": "MONR_M31_082", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_3_codigo_hab": "A2", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "16268", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Hablantes_Hablante_4_nivel_edu": "bajo", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2012-01-18", "Hablantes_Hablante_4_sexo": "hombre", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Hablante_4_origen": "desc", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_3_estudios": "primaria y m\u00fasica en Bellas Artes", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Hablantes_Hablante_5_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_3_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "hogar", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud3": "conocidos", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_5_id": "hab6", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Hablantes_Hablante_5_codigo_hab": "A4", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Susana Maribel Aguirre Ortega", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Susana Maribel Aguirre Ortega", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-11-05", "Hablantes_Hablante_4_id": "hab5", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante y empleada", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-09-18", "Hablantes_Hablante_5_papel": "audiencia4", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_3_origen": "Pachuca", "Hablantes_Hablante_4_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_4_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_0_origen": "Matamoros, Tamaulipas", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia1", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_4_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_4_papel": "audiencia3", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-03-05", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2011-10-29", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_5_origen": "Monclova, Coahuila", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Hablante_5_profesion": "estudiante y empleada", "Hablantes_Hablante_5_nombre": "Marcela Solar Fraire", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud4": "conocidos", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez de Garza", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Hablantes_Hablante_1_origen": "San Nicol\u00e1s de los Garza, N.L.", "Hablantes_Hablante_4_estudios": "prescolar", "Datos_Grabacion_lugar": "casa del informante", "Hablantes_Hablante_4_codigo_hab": "A3", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud4": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_edad": "27", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_5_estudios": "licenciatura incompleta", "Hablantes_Hablante_3_grupo_edad": "3", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Hablante_3_id": "hab4", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "conocidos", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_3_nombre": "Andr\u00e9s", "Hablantes_Hablante_5_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-06-02", "Hablantes_Hablante_2_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_3_papel": "audiencia2", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Mayra Silva Almanza", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "Roc\u00edo", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_3_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_3_profesion": "m\u00fasico", "Hablantes_Hablante_0_edad": "63", "Datos_Revision_3_num_rev": "4"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Linares Nuevo Le\u00f3n", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Secretaria Biling\u00fce", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Revision_4_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Datos_Grabacion_duracion": "1h4841", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-09-18", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2010-08-05", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "20793", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_M32_094", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2011-11-28", "audio_filename": "MONR_M32_094.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MONR_M32_094", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Blanca Alicia Rojas Leija", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez de Garza", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Monterrey", "Datos_Grabacion_lugar": "cocina y antecomedor de la casa del informante", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_1_edad": "51", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Datos_Revision_4_num_rev": "5", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Qu\u00edmica Bi\u00f3loga Parasit\u00f3loga", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Datos_Revision_4_fecha_rev": "2012-01-14", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Alicia Ruiz Cant\u00fa", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Alicia Ruiz Cantu", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2010-01-26", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Leonor Tienda D\u00edaz", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-11-11", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "Asistente en un Despacho", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-07-18", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "69", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "gestor\u00eda", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Datos_Revision_3_num_rev": "4"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Maestr\u00eda en econom\u00eda y estudiante de Maestr\u00eda en Ciencias con especialidad en Lengua y Literatura", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "5757", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-04-29", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2011-12-08", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "12507", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONR_M33_106", "Datos_Revision_3_fecha_rev": "2012-01-23", "audio_filename": "MONR_M33_106.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "MONR_M33_106", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESMXMONR", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Mayra Silva Almanza", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Raquel Rodr\u00edguez de Garza", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Cynthia Mart\u00ednez del \u00c1ngel", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Monterrey", "Datos_Grabacion_lugar": "posgrado de la Facultad de Filosof\u00eda y Letras UANL", "Datos_Corpus_pais": "M\u00e9xico", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Monterrey", "Hablantes_Hablante_1_edad": "31", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Datos_Revision_3_num_rev": "4", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "estudiante demaestr\u00eda en Ciencias con especialidad en Lengua y Literatura", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "MP3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Yazm\u00edn Mayela Carrizales Guerra", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Yazm\u00edn Mayela Carrizales Guerra", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2009-07-16", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Mayra Silva Almanza", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-09-11", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_3_resp_rev": "Dalina Flores Hilerio", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante y traductora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2010-07-28", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "59", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ama de casa", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "ciclo b\u00e1sico incompleto", "Hablantes_Hablante_2_origen": "desc", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "desc", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "41\u201955\u201d", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2010-12-26", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONV_H11_035", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MONV_H11_A0084.wav", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Elizabeth Garc\u00eda", "Datos_clave_texto": "MONV_H11_035", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9268", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Adolfo Elizainc\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Uruguay", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Montevideo", "Datos_Grabacion_lugar": "trabajo informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "desconocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_1_edad": "39", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Elizabeth Garc\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Elizabeth Garc\u00eda", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2011-03-29", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Elizabeth Garc\u00eda", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-11-11", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "L", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2011-05-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "no tiene", "Hablantes_Hablante_0_edad": "23"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primaria incompleto", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "40m51s", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2011-03-10", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "MONV_H31_044", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "MONV_ H31_B0101.wav", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_clave_texto": "MONV_H31_044", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Adolfo Elizainc\u00edn", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7485", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Elizabeth Garc\u00eda", "Datos_Corpus_pais": "Uruguay", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Montevideo", "Datos_Grabacion_lugar": "casa informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Montevideo", "Hablantes_Hablante_1_edad": "39", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Elizabeth Garc\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Elizabeth Garc\u00eda", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2011-03-20", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Sebasti\u00e1n Laurito", "Hablantes_Hablante_0_profesi\u00f3n": "obrero de construcci\u00f3n jubilado", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2010-12-10", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesi\u00f3n": "profesora", "Hablantes_Hablante_1_c\u00f3digo_hab": "E", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2011-04-02", "Hablantes_Hablante_0_edad": "80"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Pereira", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primarios", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "37\u201944\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2015-09-18", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2017-05-18", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "5918", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "PERE_H11_002", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "PERE_H11_002.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_clave_texto": "PERE_H11_002", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Pereira", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Alicia Serna", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Natali Hern\u00e1ndez", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Cartagena", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Vivian Hurtado", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Pereira", "Hablantes_Hablante_1_edad": "30", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Natali Hern\u00e1ndez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Natali Hern\u00e1ndez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-09-18", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Natali Hern\u00e1ndez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2015-09-15", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2015-09-20", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "obrero", "Hablantes_Hablante_0_edad": "20"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Pereira", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primarios", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "44\u201919\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2015-09-26", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "PERE_H21_021", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "PERE_H21_021.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Vivian Hurtado", "Datos_clave_texto": "PERE_H21_021", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Pereira", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6883", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Alicia Serna", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Pereira", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Pereira", "Hablantes_Hablante_1_edad": "25", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "vigilante", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Alex Osorio", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "espa\u00f1ol y literatura", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Alex Osorio", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-09-26", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Andr\u00e9s Mosquera", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2015-09-15", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2017-05-18", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "47"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Pereira", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primarios", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "48\u201935\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2015-09-26", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "PERE_H31_039", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "PERE_H31_039.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Alicia Serna", "Datos_clave_texto": "PERE_H31_039", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "Pereira", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6308", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Vivian Hurtado", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Pereira", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Pereira", "Hablantes_Hablante_1_edad": "21", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "vigilante", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Elena Guerrero", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "espa\u00f1ol y literatura", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Elena Guerrero", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2016-05-28", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Nathalia Betancur", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2015-09-25", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2017-05-18", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "58"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Pereira", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primarios", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "43\u201946\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2014-03-07", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "PERE_M11_012", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "PERE_M11_012.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Vivian Hurtado", "Datos_clave_texto": "PERE_M11_012", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Pereira", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7770", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Mireya Cisneros", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Pereira", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Pereira", "Hablantes_Hablante_1_edad": "20", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ama de casa", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Valentina Carmona", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "espa\u00f1ol y literatura", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Valentina Carmona", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2014-03-10", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Valentina Carmona", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2014-03-05", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2017-05-18", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "30"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Pereira", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primarios", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "50\u201941\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2015-05-27", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "PERE_M21_028", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "PERE_M21_028.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Vivian Hurtado", "Datos_clave_texto": "PERE_M21_028", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Pereira", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7460", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Alicia Serna", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Pereira", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Pereira", "Hablantes_Hablante_1_edad": "38", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ama de casa", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Rub\u00e9n Morales", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "espa\u00f1ol y literatura", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Rub\u00e9n Morales", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2015-05-38", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Daniela Sarmiento", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2015-05-25", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2017-05-18", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "46"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Pereira", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primarios", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "50\u201953\u2019\u2019", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2015-09-28", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "PERE_M31_047", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "PERE_M31_047.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Vivian Hurtado", "Datos_clave_texto": "PERE_M31_047", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "Pereira", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6948", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Mireya Cisneros", "Datos_Corpus_pais": "Colombia", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Pereira", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Pereira", "Hablantes_Hablante_1_edad": "27", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "ama de casa", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jenny Trejos", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "espa\u00f1ol y literatura", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jenny Trejos", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2016-05-02", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Katherine Ar\u00e9valo", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2015-09-27", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2017-05-18", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "73"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "b\u00e1sicos incompletos", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "5740", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-11-15", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_H11_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_H11_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_H11_001", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "11618", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Abelardo San Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Santiago", "Datos_Grabacion_lugar": "La Pintana", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "22", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "guardia de seguridad", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Leandro Silva", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica inglesa", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Leandro Silva", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-11-31", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Leandro Silva", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-12", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-11-31", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "25"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "media completa", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "7117", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-12-04", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_H12_037", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_H12_037.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_H12_037", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "16792", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Abelardo San Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Santiago", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "21", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "chofer de colectivo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Ricardo Andrade", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "lengua y literatura hisp\u00e1nica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Ricardo Andrade", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-12-05", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Ricardo Andrade", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-12-02", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-12-05", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "29"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "ingenier\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "5404", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-04-17", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_H13_073", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_H13_073.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "-", "Datos_clave_texto": "SCHI_H13_073", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10849", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Luis Prieto", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "desc", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio entrevistador", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "20", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "constructor civil", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Fernanda Espinoza", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "fonoaudiolog\u00eda", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Fernanda Espinoza", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-05-20", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Rolando Mill\u00e1n", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-04-17", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "aaaa-mm-dd", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "26"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "b\u00e1sicos", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "5554", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-06-08", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_H21_013", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_H21_013.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_H21_013", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8272", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Luis Prieto", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Santiago", "Datos_Grabacion_lugar": "Antofagasta", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "21", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "cuidador y amansador de caballos", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Camila Retamal", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "universitarios", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Camila Retamal", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-06-13", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Camila Retamal", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-06-06", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante universitario", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-06-24", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "42"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "media completa m\u00e1s titulo de agente comercial y viajante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "7444", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-11-30", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_H22_049", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_H22_049.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_H22_049", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "12094", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Abelardo San Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Santiago", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio entrevistadora", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "20", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "operador de bus", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Daniela Mundaca", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "licenciatura en lengua y literatura inglesa", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Daniela Mundaca", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-12-05", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Daniela Mundaca", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-27", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-12-05", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "45"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "qu\u00edmico farmac\u00e9utico", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "7435", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2007-07-10", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_ H23_085", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_H23_085.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_H23_085", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "11360", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Luis Prieto", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Santiago", "Datos_Grabacion_lugar": "Oficinas Perkin Elmer Chile", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "35", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "gerente general", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Francesca Bonfanti", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "lengua y literatura", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Francesca Bonfanti", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-01-04", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Francesca Bonfanti", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2007-05-07", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-01-05", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "44"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "sexo", "Hablantes_Hablante_2_origen": "origen", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "profesion", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "no", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-12-03", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "0", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_H31_025", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_H31_025.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_H31_025", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "7112", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Abelardo San Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Santiago", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "20", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "nivel", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "7026", "Hablantes_Hablante_2_edad": "00", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Licenciatura en Lengua y Literatura Hisp\u00e1nica", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Loreto Casanueva", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Loreto Casanueva", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-12-10", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "estudios", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Loreto Casanueva", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-12-02", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "nombre", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "no", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-12-10", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "90"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "due\u00f1a de casa", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "t\u00e9cnico en radio", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-11-29", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_H32_061", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_H32_061.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_H32_061", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "11969", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Abelardo San Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Arica", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio entrevistadora", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "19", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "7309", "Hablantes_Hablante_2_edad": "70", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "lengua y literatura inglesa", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Aracely Aguilera", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Aracely Aguilera", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-12-05", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "desc", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Aracely Aguilera", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-29", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "PAD", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesion", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-12-05", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "jubilado", "Hablantes_Hablante_0_edad": "79"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "geolog\u00eda (incompleto)", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "6041", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-11-14", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_H33_097", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_H33_097.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_H33_097", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8281", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Abelardo San Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Santiago", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio entrevistadora", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "20", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "profesor", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Daniela Mundaca", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "licenciatura en lengua y literatura inglesa", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Daniela Mundaca", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-11-17", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Daniela Mundaca", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-08", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-11-17", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "71"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "educaci\u00f3n b\u00e1sica incompleta", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "6357", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2009-05-31", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_M11_007", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_M11_007.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_M11_071", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "12154", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Abelardo San Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "desc", "Datos_Grabacion_lugar": "Gran Avenida", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "desc", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "no", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Equipo de Santiago", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "desc", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "M11", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2009-06-02", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "M11", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2009-04-26", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "desc", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "desc", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2009-06-02", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "32"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "no", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "5643", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-11-15", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_M12_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_M12_043.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_M12_043", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9014", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Abelardo San Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Santiago", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "20", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "cesante", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Yerma\u00edn Araya", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "lengua y literatura inglesa", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Yerma\u00edn Araya", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-11-17", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Yerma\u00edn Araya", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-11", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-11-17", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "20"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "estudiante de Licenciatura en Lengua y Literatura Inglesas", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "7138", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-11-27", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_M13_079", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_M13_079.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_M13_079", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "15885", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Abelardo San Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Ovalle", "Datos_Grabacion_lugar": "Eduardo Matte", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "24", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "gu\u00eda tur\u00edstica, instructora ingl\u00e9s, estudiante", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Andy Zepeda Vald\u00e9s", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "estudiante de Licenciatura en Lengua y Literatura Inglesas", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Andy Zepeda", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-12-05", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Andy Zepeda Vald\u00e9s", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-22", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-12-05", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "28"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "guardia de seguridad", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "b\u00e1sicos incompletos", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-11-15", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_M21_019", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_M21_019.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_M21_019", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "12631", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Abelardo San Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Santiago", "Datos_Grabacion_lugar": "La Pintana", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "22", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "6026", "Hablantes_Hablante_2_edad": "52", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica inglesa", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Leandro Silva", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Leandro Silva", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-11-31", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "medios incompletos", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Leandro Silva", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-14", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "PSD", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-11-31", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "comerciante independiente", "Hablantes_Hablante_0_edad": "49"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "ense\u00f1anza media", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "6948", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-11-12", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_M22_055", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_M22_055.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_M22_055", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "12867", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Abelardo San Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Santiago", "Datos_Grabacion_lugar": "Maip\u00fa", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "20", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Due\u00f1a de casa", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Felipe Daniel Hasler Sandoval", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "Licenciatura en Lengua y Literatura Hisp\u00e1nica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Felipe Daniel Hasler Sandoval", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-11-17", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Felipe Daniel Hasler Sandoval", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-09", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-11-17", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "44"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "derecho", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "5737", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-12-04", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_M23_091", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_M23_091.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_M23_091", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9607", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Abelardo San Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Rancagua", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "21", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "abogado", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Rub\u00e9n Carrasco Labb\u00e9", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "licenciatura lengua y literatura inglesas (incompleto)", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Rub\u00e9n Carrasco", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-12-09", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Rub\u00e9n Carrasco Labb\u00e9", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-18", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "no", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-12-10", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "35"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primarios", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "5016", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-12-01", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_M31_031", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_M31_031.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_M31_031", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "6770", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Abelardo San Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Osorno", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio de un tercero", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "20", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "due\u00f1a de casa", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Tamara Saldivia", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "secundarios", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Tamara Saldivia", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-12-05", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Tamara Saldivia", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-22", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante universitaria", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-12-05", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "72"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "sin estudios", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "8645", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-11-07", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_M32_067", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_M32_067.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_M32_067", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "21642", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Luis Prieto", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Santiago", "Datos_Grabacion_lugar": "lugar de trabajo de la informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "25", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "cuidadora de gente de la tercera edad", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "\u00c1mbar Romero", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica Inglesa", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "\u00c1mbar Romero", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-12-01", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "\u00c1mbar Romero", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-10-23", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesora", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-12-01", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "62"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Santiago", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "medicina, psiquiatr\u00eda", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Datos_Grabacion_duracion": "6418", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2008-11-14", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "SCHI_M33_103", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "SCHI_M33_103.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "conocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Silvana Guerrero", "Datos_clave_texto": "SCHI_M33_103", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESECH", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10021", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Abelardo San Mart\u00edn", "Datos_Corpus_pais": "Chile", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Temuco", "Datos_Grabacion_lugar": "domicilio informante", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "no", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Santiago", "Hablantes_Hablante_1_edad": "21", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "psiquiatra", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "mujer", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Milena Araya", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "mp3", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "ling\u00fc\u00edstica hisp\u00e1nica", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Milena Araya", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2008-11-20", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Milena Araya", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2008-11-02", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "estudiante", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2008-11-20", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_edad": "76"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Graduado escolar", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2005-03-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_H11_065", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_H11_065.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_H11_065", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "13525", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marcial Terr\u00e1dez", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Despacho de la Facultad de Filolog\u00eda", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "30", "Hablantes_Hablante_2_edad": "23", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2005-03-02", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Sonia Mi\u00f1ana", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2004-12-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2005-03-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Panadero", "Hablantes_Hablante_0_edad": "24"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Curso de Orientaci\u00f3n Universitaria. Primer curso de Profesor de Ense\u00f1anza Primaria", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2002-03-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_H12_042", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_H12_042.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_H12_042", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "15034", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marcial Terr\u00e1dez", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Despacho de la Facultad de Filolog\u00eda", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "32", "Hablantes_Hablante_2_edad": "22", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2002-03-02", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Laura Amat", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2002-02-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2002-03-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Deportista federado", "Hablantes_Hablante_0_edad": "24"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Diplomado universitario en Telecomunicaciones", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2000-03-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_H13_020", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_H13_020.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 R. G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_H13_020", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10472", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marta Albelda", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Despacho de la Facultad de Filolog\u00eda", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Julia Sanmart\u00edn", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "34", "Hablantes_Hablante_2_edad": "22", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2000-03-02", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2000-03-04", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Alicia Nadal", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1999-12-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2000-03-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Agente de ventas", "Hablantes_Hablante_0_edad": "24"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Jerez de los Caballeros (Badajoz), llega a Valencia a los seis a\u00f1o", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Graduado Escolar", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2003-03-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_H21_057", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_H21_057.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_H21_057", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "13828", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Elisa Benavent", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Despacho de la Facultad de Filolog\u00eda", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "40", "Hablantes_Hablante_2_edad": "23", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2003-03-02", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Elena M\u00e9ndez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2002-01-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2003-03-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Metal\u00fargico: planchista de autom\u00f3viles", "Hablantes_Hablante_0_edad": "46"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Bachiller Elemental y Formaci\u00f3n Profesional de 2\u00ba grado", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2001-06-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_H22_030", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_H22_030.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_H22_030", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "9883", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marcial Terr\u00e1dez", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Despacho de la Facultad de Filolog\u00eda", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "28", "Hablantes_Hablante_2_edad": "22", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2001-06-02", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Hilde Sonesen", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2001-03-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2001-06-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "T\u00e9cnico en electr\u00f3nica", "Hablantes_Hablante_0_edad": "51"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Diplomado universitario (Perito Mercantil)", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "1999-06-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_H23_015", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_H23_015.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 R. G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_H23_015", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8799", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marta Albelda", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Despacho de la Facultad de Filolog\u00eda", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Julia Sanmart\u00edn", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "31", "Hablantes_Hablante_2_edad": "29", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "1999-06-02", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "1999-06-04", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Antonio Chamizo", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1999-03-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "1999-06-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Director de banco", "Hablantes_Hablante_0_edad": "53"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Estudios Primarios", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2001-06-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_H31_050", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_H31_050.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_H31_050", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "16241", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marta Albelda", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Despacho de la Facultad de Filolog\u00eda", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "36", "Hablantes_Hablante_2_edad": "34", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2001-06-02", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Robert Barber\u00e1", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2001-03-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2001-06-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Mec\u00e1nico; ahora jubilado", "Hablantes_Hablante_0_edad": "66"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Bachiller Superior", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2002-06-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_H32_046", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_H32_046.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_H32_046", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "17454", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Elisa Benavent", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Despacho de la Facultad de Filolog\u00eda", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "40", "Hablantes_Hablante_2_edad": "22", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2002-06-02", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Ana Llopis", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2002-03-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2002-06-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Comerciante (jubilado)", "Hablantes_Hablante_0_edad": "76"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Diplomado universitario (Perito Mercantil)", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2000-06-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_H33_021", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_H33_021.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 R. G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_H33_021", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "hombre", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8323", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marta Albelda", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Despacho de la Facultad de Filolog\u00eda", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Julia Sanmart\u00edn", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "32", "Hablantes_Hablante_2_edad": "22", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2000-06-02", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "2000-06-04", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Isabelle Chiosi", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2000-04-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2000-06-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Antes director de una sucursal bancaria; ahora trabaja como apoderado", "Hablantes_Hablante_0_edad": "58"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Graduado escolar", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2006-03-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_M11_070", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_M11_070.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_M11_070", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "12703", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marcial Terr\u00e1dez", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Casa de la Cultura de Puzol", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "33", "Hablantes_Hablante_2_edad": "23", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2006-03-02", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Alberto Pellicer", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2006-01-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2006-03-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Teleoperadora y ama de casa", "Hablantes_Hablante_0_edad": "32"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Bachillerato Unificado Polivalente (B.U.P.)", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2001-06-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_M12_038", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_M12_038.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_M12_038", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "14869", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marta Albelda", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Despacho de la Facultad de Filolog\u00eda", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "34", "Hablantes_Hablante_2_edad": "23", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2001-06-02", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Irene Leiva", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2001-05-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2001-06-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Dependienta", "Hablantes_Hablante_0_edad": "23"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Alcublas, Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Licenciada en Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "1999-03-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_M13_014", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_M13_014.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 R. G\u00f3mez Molina", "Datos_clave_texto": "VALE_M13_014", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "8732", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marcial Terr\u00e1dez", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Despacho de la Facultad de Filolog\u00eda", "Datos_Revision_2_resp_rev": "Salvador Pons", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "33", "Hablantes_Hablante_2_edad": "26", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "1999-03-02", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "1999-03-04", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Javier Garc\u00eda", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1999-01-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "1999-03-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Contratada temporal en un centro escolar privado y prepara oposiciones a profesora de Educaci\u00f3n Secundaria", "Hablantes_Hablante_0_edad": "31"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Graduado Escolar", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2001-06-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_M21_052", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_M21_052.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_M21_052", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "12566", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marta Albelda", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Despacho de la Facultad de Filolog\u00eda", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "30", "Hablantes_Hablante_2_edad": "44", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2001-06-02", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "M\u00aa Carmen Partida", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2001-03-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2001-06-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Embaladora", "Hablantes_Hablante_0_edad": "41"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Bachillerato Elemental y Secretariado", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "a2001-06-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_M22_035", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_M22_035.MP3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_M22_035", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "13695", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marta Albelda", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Despacho de la Facultad de Filolog\u00eda", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "34", "Hablantes_Hablante_2_edad": "21", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2001-06-02", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Demelsa Part", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2001-05-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2001-06-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Administrativa", "Hablantes_Hablante_0_edad": "50"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Licenciada en Filosof\u00eda y Letras", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "1997-03-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_M23_001", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_M23_001.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 R. G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_M23_001", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "13809", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marta Albelda", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Despacho de la Facultad de Filolog\u00eda", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "41", "Hablantes_Hablante_2_edad": "22", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "1997-03-02", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "M\u00aa Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1996-12-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "1997-03-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "profesora de Ense\u00f1anza secundaria", "Hablantes_Hablante_0_edad": "43"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "primarios (incompletos)", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2001-06-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_M31_051", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_M31_051.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_M31_051", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "13408", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marta Albelda", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Despacho de la Facultad de Filolog\u00eda", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "25", "Hablantes_Hablante_2_edad": "23", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "bajo", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2001-06-02", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "M\u00aa Jos\u00e9 Armero", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "2001-03-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2001-06-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Empleada de limpieza y ama de casa", "Hablantes_Hablante_0_edad": "60"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "Bachillerato Elemental e Idiomas", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "2000-03-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_M32_027", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_M32_027.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_M32_027", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "10279", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Elisa Benavent", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "Despacho de la Facultad de Filolog\u00eda", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "34", "Hablantes_Hablante_2_edad": "22", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "medio", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "2000-03-02", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Pablo Fern\u00e1ndez", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1999-12-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "2000-03-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "Azafata de Iberia (en tierra)", "Hablantes_Hablante_0_edad": "56"},{"Hablantes_Hablante_0_origen": "Castell\u00f3 de Rugat, Valencia", "Hablantes_Hablante_2_papel": "audiencia", "Hablantes_Hablante_2_sexo": "mujer", "Hablantes_Hablante_2_origen": "Valencia", "Hablantes_Hablante_2_profesion": "estudiante", "Hablantes_Hablante_0_codigo_hab": "I", "Hablantes_Hablante_0_estudios": "superiores", "Datos_Transcripcion_fecha_trans": "1999-03-01", "Hablantes_Hablante_2_grupo_edad": "1", "Hablantes_Hablante_1_grupo_edad": "2", "Hablantes_Hablante_0_nombre": "VALE_M33_010", "Datos_Corpus_corpus": "PRESEEA", "audio_filename": "VALE_M33_010.mp3", "Hablantes_Hablante_0_papel": "informante", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_inf": "desconocidos", "Hablantes_Hablante_0_nivel_edu": "alto", "Datos_Revision_1_resp_rev": "Jos\u00e9 R. G\u00f3mez", "Datos_clave_texto": "VALE_M33_010", "Hablantes_Hablante_2_id": "hab3", "Hablantes_Hablante_0_sexo": "mujer", "Datos_Corpus_subcorpus": "ESESUMA", "Hablantes_Hablante_0_grupo_edad": "3", "Hablantes_Hablante_1_codigo_hab": "E", "Datos_Transcripcion_numero_palabras": "14556", "Datos_Revision_0_resp_rev": "Marta Albelda", "Datos_Corpus_pais": "Espa\u00f1a", "Hablantes_Hablante_1_origen": "Valencia", "Datos_Grabacion_lugar": "despacho de la Facultad", "Datos_Revision_2_resp_rev": "JSalvador Pons", "Datos_Revision_0_num_rev": "1", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud1": "conocidos", "Datos_Revision_1_num_rev": "2", "xml_lang": "espa\u00f1ol", "Datos_Corpus_ciudad": "Valencia", "Hablantes_Hablante_1_edad": "50", "Hablantes_Hablante_1_id": "hab2", "Datos_tipo_texto": "entrevista_semidirigida", "Hablantes_Hablante_2_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_papel": "entrevistador", "Datos_Grabacion_duracion": "39", "Hablantes_Hablante_2_edad": "22", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_1_sexo": "hombre", "Hablantes_Hablante_1_estudios": "superiores", "Datos_Revision_2_num_rev": "3", "Hablantes_Relaciones_rel_inf_aud1": "conocidos", "Hablantes_Hablante_0_id": "hab1", "Datos_Grabacion_sistema": "WAV", "Datos_Grabacion_resp_grab": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Hablantes_Hablante_1_nombre": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n G\u00f3mez", "Datos_Revision_0_fecha_rev": "1999-03-02", "Datos_Revision_2_fecha_rev": "1999-03-04", "Hablantes_Hablante_2_estudios": "filolog\u00eda", "Datos_Transcripcion_resp_trans": "Mar\u00eda \u00c1ngeles Gil", "Datos_Grabacion_fecha_grab": "1998-12-01", "Hablantes_Hablante_2_nombre": "desc", "Hablantes_Hablante_2_codigo_hab": "A1", "Hablantes_Hablante_1_nivel_edu": "alto", "Hablantes_Hablante_1_profesion": "profesor", "Datos_Revision_1_fecha_rev": "1999-03-03", "Hablantes_Relaciones_rel_ent_aud2": "no", "Hablantes_Hablante_0_profesion": "profesora", "Hablantes_Hablante_0_edad": "58"}]